《為何海盜們總是會伴隨著一隻鸚鵡》

擔任小學老師差不多已十年有多的我，遇見過數以千百計「小學雞」們所提出的奇趣問題。

橙皮是否真的能夠解渴，洗頭水與沖涼液可不可以互用，平常所吃的雞蛋會否孵出小雞，甚至是檸檬茶究竟要落多少片檸檬才是正確，上述等等我均有自信能夠一一巧妙解答，讓這些「小雞」們佩服得五體投地。

正因如此，我在茱莉小學裡被廣泛流傳著一個稱號，咕高老師，取其Google諳音及我的姓氏為高而起；
直至目前為止，我的戰績為未嘗一敗，沒有一名小學雞的創作及幻想能夠成功對我作出試探。

只是，我的「貞節牌坊」在今天終於出現了一道微細的裂痕！

一隻平日甚少作聲的小學雞，突如其來亮起一雙隱密打磨得尖銳無比的猛爪，朝我作出猛攻，把我殺得一個措手不及。

「咕高老師，為何海盜們總是會伴隨著一隻鸚鵡呢？」

轟！

不得不說，這問題可是史詩級般的尖銳，難度系數不亞於為何律政司會無緣無故撤控藏毒少女高可睛的控罪。

警隊的腐敗無能、政權對於良知的侵蝕， 這些對於「小學雞」們來說實在是太多了，我並不想讓他們這樣早便要承受社會的黑暗面，所以只是說律政司嬸嬸在英國不慎倒地，因而腦部受損，所以作出了錯誤的決定。

這些「小學雞」們聽到後無不膽戰心驚，那些愛好把樓梯扶手當作是滑梯的小雞們當日過後再也不敢胡作非為，從此每踏一級階梯均會抓緊扶手，不再高危地方位置蹦蹦跳跳。

每當想到這一點，我也不知道是好笑還是好哭才對。

回歸正題，究竟海盜與鸚鵡又有甚麼關係呢？
這一點，我倒又真的是沒有深思研究過，而驟眼來看兩者又真的是沒有任何直接關係......

「答案很簡單而已！」

正當我感到些許一籌莫展之際，一隻平日總是愛出風頭的小雞突然站了起身，發出稚嫩的叫聲，意圖奪下解答問題的功勞。

「海盜們十個有九個也是單眼的，所以視力並不太好。
當要開槍發炮消滅敵人的時候，身旁的鸚鵡便會喊出人話嬌正他的射擊位置，確保一槍爆頭！」

呀，有時候真的不得不佩服小孩們的思維，至少這論述聽起上來也是挺合情合理。

只要給予我多兩三秒的思考時間，我有信心亦能夠提供得到類近的答案。

「你講大話！
Johnny Depp都不是單眼佬，但他也有一隻鸚鵡在身旁，你如何解釋呢？」
那隻銳爪小雞並沒有就此屈服，更是一下子以傳奇海盜Captain Jack為例打破整個邏輯。

畢竟Johnny Depp所飾演的Captain Jack海盜已達深入民心的境界，意欲搶奪風頭的小雞當下沒有說話好說，安靜坐回原位，沒能作出任何的辯駁。

剎那間，眾小雞們的目光亦紛紛投向在我身上，期待著我能夠為他們解難。

這一個瞬間，我亦意識得到，尚方寶劍終於也有出鞘的一天了。

「咳......咳......
黃同學所提出的問題，老師當然是知道答案的。
只不過呢，若然老師無止境地把答案一一告訴給予你們的話，最終只會害了你們，促使你們失去獨立思考的能力。

有見及此，在這個暑假裡頭，你們要以四人一組的方式尋求答案，小組要在九月一日開學日向大家匯報所找到的答案，到時候老師便會獎賞答案最為接近的那一組！」

聽到獎賞二字後，小雞們的雙眼變得炯炯有神起來，顯得無比雀躍，紛紛商議解決問題的方向，沒有對我作出窮追猛打的攻勢，當場亦讓我大為鬆一口氣。

唉，不愧為神一般的男人Johnny Depp，竟然迫使我使出尚方寶劍又名暑期功課的招數，當今世上恐怕真的是只有你才有能耐做到。

「暑假遙遙漫長，我定必能夠構想出一個無懈可擊的答案說服這群小學雞！」

起初我的確是這樣的想著，只是誰也沒能夠想得到，當我打算深入探討海盜與鸚鵡兩者關係的同時，我的整個人生亦將會發生巨大的改變。

同時間開三個故

邊度有三個故

雞蛋，冬燕返同呢個囉(Bookmark咗頭兩個未睇哂)

Lm

正皮留名

訓練隻鸚鵡講嘢
大霧嘅時候深入敵陣
以達致四面楚達之效

好似係

雞蛋已經完咗

黑色🎄

所以可唔可以

我唔理海盜有無鸚鵡，我淨係知海盜應該要有蜜蜂係架船上面

支那channel 但有解釋到為何海盜們總是會伴著一隻鸚鵡

我諗除非瘋狂用幫助生髮的洗頭水當沖涼液狂沖，否則應該無咩問題。

醒目的海盜先做到

唔想click入去，有無重點簡介

如果咁做會點

會變黑色聖誕樹

主要係解悶 因為海盜長期係海 養小動物怡情 而點解係鸚鵡 因為識講嘢 唔怕悶親
另一方面就傳遞信息

Ok，即係佢答錯了

太正路喇

唔夠繽紛

網絡上，海盜與鸚鵡兩者的關係來來去去不離數點。

鸚鵡能夠模仿人類說話的方式，可以與海盜們溝通解悶；

鸚鵡的羽毛顏色非常漂亮，值得海盜們飼養往外炫耀；

鸚鵡的壽命可高達七十五歲之長，飼料簡便且身型不龐大，適合在船上飼養。

這些資訊雖然合情合理，但並不足以能夠滿足那麼「小雞」們的好奇心。
對於上述數點，他們大可反駁鸚鵡只懂得喊出簡單的句子，重覆性甚強，根本不能夠作解悶之用。

而論顏色美艷的話，他們定必會大肆爭論其他動物比鸚鵡來得漂亮，用上「包拗頸」的心態把鸚鵡描繪成地底泥一樣，一文不值。

至於糧食簡便及壽命長短方面，烏龜跟鸚鵡兩者絕對難分高下，到時候他們一定會質問為何要選擇鸚鵡而非烏龜。
甚至乎，我更能夠想像得到班上會有好幾隻小雞會作出爭辯，把烏龜放在心口位置的話龜殼更會有抵禦敵方火槍攻勢的效果，比鸚鵡來得有用。

換句話說，這些「解釋」均不是我所追求的解釋。

我所需要的是解釋必須是合情合理、不能過於深奧，以及沒能讓那些小學生們有任何反駁的餘地。

若然我在暑假之前沒能找出滿足上述三點的解釋，那麼在九月一日後我的「咕高老師」 美眷便會一掃而空，十多年來所建立出來的聲譽瞬間化成泡影，再也沒能取得小雞們的信任及尊重。

為免悲劇發生，我亦只好遵從「讀萬卷書不如行萬里路」的精神，到訪園圃街雀鳥公園，試圖從買賣鸚鵡的店員口中取得答案。

___________________________________

雖然雀鋪林立，但園圃街雀鳥公園的通道並不算廣闊，途人大多是上了年紀之人以及外來的遊客，金魚街的青春氣息及遊覽舒適度完全沒能夠在這裡找得到。

來到距離地鐵站出口最近的第一間店鋪，我已見到數隻鸚鵡站在鋪面的鐵枝上，傻痴痴的凝望著我。

細看一下，鸚鵡身上的羽毛顏色又真的是挺為七彩繽紛，像是有專人利用水彩為每一根羽毛上色似的。

看得忘形之際，其中一隻藍黃色鸚鵡突然發難，「大鵬展翅」伸出雙翼，大叫一聲。

「死傻仔，望咩呀望，前世未見過靚雀呀！」

被牠這樣的嚇了一嚇，我自然反應地退後了一步，左顧右盼途人的反應，心感非常尷尬。

「這隻鸚鵡出名嘴臭，大家都已見怪不怪了。」
聽到鸚鵡的叫聲後，一名青春少艾、十八廿二的女生從店舖走了出來，她頸上掛著藍牙耳筒，右手持著一本封面是牛扒圖案的書本。
「你有甚麼貴干？買雀？還是純屬遊覽？」

「你是這店的員工？」
本以為雀鳥店舖的員工盡是上年紀之人的緣故，面前的景象讓我感到有些少錯愕。

「嗯，店長是我阿媽，她剛好有事外出，你有事要找她？」
我的這道問句，陰差陽錯的讓少女誤以為我是在尋找她的母親。

「不是，請恕我有點唐突，我是想問一下.......」
打算開門見山詢問鸚鵡與海盜的關係之際，那隻藍黃鸚鵡突然再度發聲。

「這戇男想打你主意！這戇男想打你主意！」

「我並沒有這樣的意思。」
我慌忙舉出雙手至膊頭前方，左右移動示意作出否定。

「嗯。」
少女口中雖是這樣的回應，但她明顯向後退了兩三步，展演出警誡之心。

「我只是想問一下，你知不知道鸚鵡跟海盜兩者究竟有著甚麼的關係。」

我這話一出，少女當場臉色一沉，雙眼目光全都投放在地上。

「這戇男想打你主意！這戇男想打你主意！」
那隻藍黃鸚鵡不知道是否真的是擁有靈性還是甚麼，故意在這時候加鹽加醋，對我作出誣衊。

經牠的這樣一番描繪，我那道海盜鸚鵡問句彷彿就真的是變成為有企圖地展開話題的模樣，使在場氣氛弄得異常僵化。

「你為何想了解鸚鵡與海盜的關係？」
少女依舊低著頭。

「我.......」

「無論你有著甚麼的因由，我勸你還是不要深究好了！」
說罷，她便戴上藍牙耳機，轉身返回店鋪去。

而當她走了兩三步後左右，她突然除下耳機，再說出一句話。

「還想活下去的話，便不要再探討這話題。」

繽紛嘅味道

恐怖故驚驚

留名待睇

lm

原來長故嚟

世界終於有返色彩

又有新故

留名待驚

幾時有文

雖則我的詢問可能是有點唐突，但也不用胡扯一個如此荒謬的答案來敷衍我吧！
追尋海盜與鸚鵡兩者的關係，會導致性命有危險？

你真的把我當成是鸚鵡口中所指的戇男嗎？

正所謂東家不打打西家，沒有再打算理會這位少女的我，決意前往另一家店舖繼續打聽。
而就在轉身出發之際，一名老翁啪一聲的跟我迎面相撞，其手持的畫具跌得遍地也是。

「不好意思！不好意思！」
眼見對方老態龍鍾行動不便的模樣，我立刻蹲在地上替他逐一拾起畫具，免卻他老人家花費氣力承受蹲下身之苦。

「我不好意思才對！
後生仔，多謝你替我拾回我的寶貝！」
那名老翁雙手接回畫具後，頓時從手持的殘舊環保袋中取出一張草製畫紙，把它轉贈給我。

「現在很少有這樣熱心助人的後生仔了！這是小小心意，希望你笑納。」

草紙上畫有一隻栩栩如生、經常在水彩盒上見得到的紅黃藍綠的鸚鵡。

「這隻鸚鵡是老伯你畫的嗎？」
一向對藝術作品甚少有好感的我，不禁也要對這畫表示讚嘆。

「嗯，後生仔你喜歡就實在太好了！」
老翁笑騎騎的模樣，點頭數下便拂袖而去。

待走到一定的距離後，老翁才回頭仰望，並朝我的背影發出一道會心微笑。
____________________________________

其後，我連續走往數間店舖打聽海盜與鸚鵡的關連。

雖然事前我已經積極表現出對雀鳥甚有興趣，而且近乎抵達要把商品購買下去的境界，但每當我一提起海盜與鸚鵡的話題後，所有人都擺出聞風喪膽似的姿態，盡是耍手擰頭著我離去，或是給予「鸚鵡等於英武、正好彰顯海盜英武一面」這些明顯是錯誤的答案。

十數個所詢問的人之中，沒有一人肯願意直面解答我的疑問。

這裡頭究竟收藏著甚麼不可告人的秘密呢？

不知不覺間，便只剩下街尾最後一間店舖沒有到訪。
眼見有人正在與店員商議著甚麼似的，我索性便躲在店舖帳篷一旁靜心等候，順道亦八卦一下他們談論著的話題。

「老闆，求你做個好心，八百港元賣給我吧，好嗎？」
一名背著一大堆畫具的女人，正在用上苦苦哀求的語氣向老闆請求。

「奇怪，又出現一名畫家？」
除了一開頭碰上的老畫家外，在我深入雀鳥公園的時候不時也會碰到攜同著畫具的人士穿梭巷口，其年齡層面分佈極廣，男女老幼均有遇上。

「靚女，你我也知道行規，千五元已是最低價，沒有再低了！
你如何坦胸露臂也不會改變甚麼的！」
我並看不到老闆的模樣，但我能夠從老闆的語氣感受得到他的那一份堅決。

「一千吧！」
女畫家並沒有因而沒有氣餒，繼續討價還價。

「千五！你再嘗試講價的話，立刻提升至二千！」
老闆回應道。

「嘖，你認為我很稀罕你這隻緋紅金剛鸚鵡嗎？」
那名女畫家索價不果後，便氣沖沖的急步離去。

「『大家咁話，好行不送了！』」
老闆對那位女畫家作歡送告別。

見那名女畫家走得老遠後，我再也沒有躲藏在暗角位置，踏步走到店鋪位置之前。

「時！時！時！」
剛露面的那一刻，店舖裡的一隻紅黃藍綠色鸚鵡便高聲朝著我嗚叫。

「嗯，我知道了！我知道了！
別焦急！」
店舖老闆起勢撫摸那隻鸚鵡身上的羽毛，但那隻鸚鵡依舊叫個不停。

「靚仔！靚仔！靚仔！」
那隻鸚鵡改口發出尖叫。

「看來這隻鸚鵡非常喜歡你呢！
不如我免費把牠轉贈予你，你意下如何呢？」
老闆對著我展露燦爛的笑容。

留名

薯仔

係文呀

唔要得唔可以收

係咪要出去做海盜啦？

又係被選中嘅人

好懷念每日都有薯仔嘅日子

唔知點解某一刻起無咗寫文會帶來開心嗰種感覺

因為無新讀者

唔緊要
我都仲有睇文帶來嘅喜悅
所以繼續寫啦

眼前的那隻紅藍黃綠鸚鵡並沒有扣上任何鎖鏈或困在籠裡，而是自由自在地站在一個十字架型的鐵枝頂部。

反觀店內的其他雀鳥均困在雀籠之中，這隻鸚鵡顯然是一道特殊的存在，老闆擁有充分的信心牠並不會就此逃之夭夭。

「老闆，別開玩笑了！
鸚鵡鳴叫幾聲靚仔只是等閒事而已，何來甚麼緣份呢？」

踏進鋪面三秒也沒有，老闆便「大方」表示免費送贈這隻店舖地位高祟的鸚鵡，不用多想便知道當中必定有詐。

世上絕對是沒有免費午餐。依照我的推測，老闆應該是在運用著「影印機賺錢大法」，以相對價廉的方式售出影印機，但在墨水中卻以大刀闊斧的高價宰割顧客，無間斷地賺取利潤。

套用整個邏輯在此，鸚鵡就是影印機，而墨水則是牠們所需的日用食物。

輕快往鋪頭貨品一掃，果真如此，那些草猛蟋蟀等昆蟲全被一紮一紮的綁在一起，每紮均放在當眼位置，標示著過百港元起的售價。

「靚仔，帶我回家！我非常粗生粗養的！
間中洽隻蛋給我吃就可以了！」
那隻鸚鵡不知道是懂得讀心術還是甚麼，竟然看穿了我心中的想法，號稱普通雞蛋就能夠滿足日常的食用，不用憂慮飼養費用。

「嘩，老闆，想不到你營商方面也挺為有心得的！
竟然精心訓練鸚鵡說出這樣的一番話，裡頭應該花了很多心機吧！」
我打死也不會相信鸚鵡天生會懂得喊出自己喜愛吃蛋，肯定是後天培訓而成的。

「哥仔，你實在是太看小鸚鵡了！」
老闆搖頭苦笑，往身後的一個暖煲裡拿出一顆茶葉蛋。
「這隻鸚鵡的名字叫做時仔，無蛋不歡，最喜愛吃的就是鐵觀音炮製而成的茶葉蛋，而那些草猛蟋蟀則一律不碰分毫。」

「沒有茶葉蛋的話，半熟溫泉蛋我也可以的！」
鸚鵡起勢往老闆手持的茶葉蛋啄來啄去，同時亦不忘陳述自己的次級喜好。

蛋白逐小逐小的在消失，鸚鵡並不是在演戲，而是真的在嘴嚼著茶葉蛋的蛋白。

見狀，我亦真的不得不甘拜下風，以說笑的方式對他們作出嘲諷。

「嘩，這隻鸚鵡的廣東話如此流利，老闆你是不是在後面暗中擺放了收音機，跟牠演一場雙簧戲，試圖說服我買下牠呀嘛？」

聽到我的質詢後，老闆生起一道極為短暫的猶豫，往鸚鵡打了一個眼色，並把手中的茶葉蛋放在鸚鵡附近位置。

「哥仔，你想太多了！」
老闆亮起一道含蓄的微笑。
「我有甚麼可以幫到你呢？現時很少會有後生仔前來看雀了，所以我才會產生出稍為強烈的反應，嚇到你的話實在不太好意思。」

「我......」
我最終目的自當然是想詢問海盜與鸚鵡兩者的關係，但有著較早前眾多失敗閱歷的我，還是決定先行與老闆打好的一定關係，然後再找適當時機發問。

「我發現附近有很多畫家出出入入，平常日子也是這樣的嗎？」

「哦，這方面嘛......」
老闆收起了笑容，坐在一張木椅上，雙手放在胸膛前方。
「不計算那些老友記雀友的話，那些畫家應該是雀鳥公園最為頻繁出進的人士界別了！」

「他們是前來取材素描？」
我好奇地問。

「這說法.......對一半錯一半吧！
他們大部份人的確是會為雀鳥們寫生，但其實很多時候也是在等待著雀鳥們尤其是鸚鵡脫落羽毛的一刻，然後乘機取走羽毛。」
說著，老闆朝時仔鸚鵡嘆了一大口氣。

「奪取羽毛？
他們是想製作書簽賺錢還是甚麼？」
我向老闆追問。

「並不是你所想的這樣。

他們之所以這樣做，一切也是基於他們的的偏執，又或者可以說是歷史遺留下來的傳統習慣。

他們會把雀鳥羽毛提鍊成為自己所需的顏料。」

D的意志嗎

等待期待！

路飛好似無養鸚鵡？

申：睇到CP9之後就無咩點追

鸚鵡的傳承，時代的意志

聞到熟悉嘅繽紛味

咩呀！人地只鸚鵡係拿番歐洲賣，唔係寵物，係商品。

大家覺得連登後日會唔會閂燈

唔會嘅

唔理真心定假膠
Blocked
唔洗再理呢個大陸仔

咁都聞到

認同

怪不得有人發起blockD話人係五毛的人。

等緊你重拾寫作嘅快感

LM

幫推

想睇繽紛薯仔嘅舊故可以去呢度

另外，薯仔本書有新版本封面

記得買番本：
買過、未買追嘅都唔好錯過，好似今年書展都會見到

多謝巴打

新封面都係冇腐皮壽司

無厘頭創作

可能要課金先有腐皮壽司版
不過可能三塊都變晒做腐皮壽司

原來有新故

好似好耐無留言

工作壓力+生活逼人，需要薯仔式繽紛調劑

一日一薯仔 傷心遠離我

大家咁話

薯仔已經犯左國安法，拉得

邊個要拉薯仔over my dead body

JoJo 我不做人了

輕輕一推

薯仔新故

新留者留名

近排發生咗好多事，聽日開始更番

加油

加油 愛你的鄧肯上

加油薯

繪畫用的藍色顏料，在文藝復興時候一直被視為極度珍罕之物，原因是大自然間呈藍色的物質並不為多，主要的獲取手法大多是從礦石青金岩中提取得來；
青金岩數量稀少且極為珍貴的緣故，其榨取得來的藍色繪料通常只會用在畫中主角或神聖物件之上。

然而，讓人感到出奇的是，藍色這色調卻經常以大範圍的方式出現於意大利文藝復興時代中的一名著名畫家提香(Titian)作品之中，較人大為費解。
曾有一段野史廣泛流傳予繪畫界，他的藍色顏料出自於鸚鵡羽毛之中，並非來自予青金岩，因此相對上更容易取得藍色顏料用在繪畫之上。

直至科技逐漸倡明，科學家亦確認鸚鵡羽毛中藏有一種名為Psittacofulvin的色素，唯獨只有在鸚鵡羽毛中找到，其他雀鳥的羽毛並沒能找到這種化學物。

「那些崇拜提香的畫家們，因為渴望能夠獲取同等的成就，所以便有樣學樣提取鸚鵡羽毛來製作顏料。

唉，若果那些畫家是會悉心照料鸚鵡的話，那倒還是好！只是.......唉，不多說了，不多說了！」
老闆耍手擰頭，神情甚為惆悵，恐怕應該是目賭過不少畫家們殘暴對待鸚鵡的畫面，才會露出如此悲哀的表情。

用上鸚鵡羽毛來煉製繪畫顏料這個說法，乍聽起來非常荒謬。
但經老闆一大輪頭頭是道的講解後，聽上來又好像頗為合理。

人們的執念有時候是可以變得非常可怕的，為了成名而不擇手段地依樣葫蘆成功人士的做法，過往至今的個案可謂多不勝數。

只是讓我稍為感到困惑的是，一直在這雀鳥公園徘徊著的畫家們，真的是為了拾取鸚鵡而來的嗎？

我對文藝方面並不熟悉，只懂得達文西畢加索這些畫家名字。
那個名為提香的畫家，我是從老闆口中第一次聽說的。

難道，他的成名程度能夠與達文西等人並齊，所以才會促使這些畫家如此「喪心病狂」地在這裡捕獲鸚鵡羽毛？

「老闆，那個名為提香的畫家非常出名的嗎？」
我對老闆作出詢問。

「哈哈哈哈，我只是賣雀的，粗人一個。那些文藝界的事情，我鬼知道！」
老闆似是疑非的大笑起來，並瞄向了在旁的鸚鵡一眼。
「說不定，時仔還會比我更清楚呢！」

「提子很好吃，提子香噴噴，提香！」
雖然是一番胡說八道的言論，但那隻紅黃藍綠鸚鵡倒又真的是能夠搭嘴起來。

「好，好，好，待會買提子給你吃！」
老闆輕輕撫摸紅黃藍綠鸚鵡的頭部，亮出一副慈父般的眼神。
這一連串的神情舉止應該不是裝扮出來，而是出自真誠內心疼愛的表現。

「看來老闆你真的是非常愛惜這隻紅黃藍綠鸚鵡呢！」

說者無意，聽者有心，我這話的本意並無任何嘲諷的意思，但在老閣的角度來說並不是這樣的想著。

「他叫時仔，是一隻緋紅金剛鸚鵡，並不是甚麼紅黃藍綠鸚鵡！
你這個人連對雀鳥的最基本尊重也沒有，麻煩你立刻離開！」

僅僅是「紅黃藍綠鸚鵡」的這道稱呼，老闆的態度便突然一百八十度轉變，雙手拾起店舖旁的一把大掃把。

「數三聲還不離開的話，我便會讓你領教一下屁股開花的滋味！」

老闆凶神惡煞之際，時仔鸚鵡亦大聲吶喊作出助攻。
「用力的打！狠狠地打！最好就是開花結果！」

「大家是不是有甚麼誤會？我......」
此情此景，讓我大為感到不知所措，只能呆站在原地不斷揮手展示善意。

「有好戲可看了！」
鄰近的店舖員工看到老闆拿起掃把的情景後，紛紛走出店外，熱切期待著之後的場面。

「三二一！」
老闆用上不足一秒的時間就出三二一三字，一個跨步跳出鋪面，腳還沒有著地的時候便以凌空的姿態把掃把當作是高爾夫球棍大力一揮，直接擊中我的屁股。

啪！

在掃把強大的衝擊力下，我整個人向前撲倒在地上，痛叫一聲。

跌在地上其間，早前老人家送給我的那張紅黃藍綠鸚鵡繪畫亦因而從我衣服的暗袋逸出，暴露在眾人面前。

「這......這不是時仔的玉照！
你是從何得來的！」
老闆駭然一驚，慌忙拾起地上的那張繪畫。

「甚麼？我的玉照？」
時仔鸚鵡用上雙翼掩嘴，臉部微微泛紅。

玉照

係文

Psittacofulvin

搵唔到中文譯名

繽紛

支持

如果熄左燈咁以後點睇薯仔啲文？

Penana

梳，真係好忙，聽日點都會抽時間寫

加油呀薯仔

支持薯仔

正事要緊呀薯仔

正呀

「這幅畫是一名老人家早前送給我的，並不是你口中所說的甚麼玉照。」
我雙手按著屁股站起身，提防對方突如其來再度將我作出一道襲擊。

撇除人為施加外力的情況下，動物根本不會主動穿上衣衫裙褲。
地上的那張繪畫頂多就是自畫像一幅，用上玉照以作形容根本就是誇張手法，一派胡言。

「老人家？」
老闆眉頭一皺，煞有介事的往畫紙右下角一看，驚見紙上寫上了一個「斷」字，大小跟一顆普通白米體積相差不遠。
「你敢對天發誓你沒有講大話？」

用上掃把大力打了我屁股一下後，不但一句道歉也沒有，還用上如此咄咄逼人的口吻對我作出質詢。
我自問對這老闆並沒有任何虧欠，不見得要受他這道氣以及需要作出忍讓，故此並默不作聲地轉身離開。

㗎啦！

老闆察覺到我意欲離開，當下從後伸出一道鷹爪擒抓我的肩膀，強行利用武力限制我的行動。

「喂，你究竟想如何！
剛才不是嚷著要我三秒內離開的嗎？現在你又不讓我走，究竟是甚麼的居心！」
我對身後的老闆投向一道兇狠的眼神。

「哥仔，萬事有商量！
剛才我的語氣的確是過重了，非常的對不起！
我店舖裡頭有數盒鳥巢菊花茶，請容許我借花敬佛，請哥仔你喝一盒以作賠罪吧！」
老闆的鷹爪順而變成掌狀，輕輕撫拍我的肩膀，裝作為我拍掉衣服上的塵埃。

「還有很好吃的茶葉蛋，不試便走寶！」
時仔鸚鵡在遠處作出附和。

「檸檬茶及茶葉蛋就不必了！
若果老闆你想賠罪的話，那請你回答我的問題，為何海盜身旁總是會伴隨著一隻鸚鵡吧！」
我得寸進尺的提出要求。

「哦，沒問題！沒問題！
我們邊吃邊分享吧！」
老闆把那張繪畫塞回到我的手中，勢要我到他的店舖內進食方為罷休。

「其實呢，海盜之所以把鸚鵡放在身邊，理由非常簡單，無非就是為了警惕自己，行事必須小心翼翼！」
老闆把一隻茶葉蛋交到我的手中，開始解答我的疑難。

繼續繽紛

斷時

唔錯

來了 繽紛位！

需要高度繽紛

最尾機的時仔

係咪鸚鵡蛋

輕輕一push

繼續留名

我們一起永遠懷念薯仔

我要文呀

又係一個玩技術的講古仔！

專注搞掂隻GTM721遊戲先的起心肝寫

最緊要開心 做自己想做嘅嘢 娛樂人都係次要啫

好期待

薯巴大作

遊戲界最後希望

好想知點解上網搵啲人淨係話因為保值

你期望會係一個點嘅解釋

俾你估到嘅就唔係薯仔啦

海盗船長係重M養隻鸚鵡調教自己

隻game趕唔趕得切喺721發佈

「然而，這只是坊間用於欺瞞百姓的說法。」
我當堂嚇一跳，不過仔細一想，實在不無道理，此等理由，一個小薯仔也能作得出來。

「係呀，係呀，用來呃你呢啲傻仔架咋。哈哈」時仔在一旁冷嘲熱諷，堂堂男子漢大丈夫，竟被一隻鸚鵡嘲弄，簡直顏面無存。但我竟生不起氣來，怕是再被老伯用掃把打出門外，此種經歷，可一不可再。

「小伙子，難得你能忍受時仔的挑釁呢。接下來就是一切事情的真相了，可是要聽清楚，我只講一次。」

「洗乾淨對耳聽清楚呀⋯⋯」時仔又加一啄

確實時仔有時出口都頗傷人，但我的心又不像某國人般玻璃⋯⋯

「小子，你有冇睇過回魂夜？」老伯突然問道。

「周星馳？」
海盜與周星馳簡直風馬牛不相及，突然提及此事，該不會是在拖延時間，其實正召集一堆白衣人來招呼我吧⋯⋯

「冇錯！你知不知道，電影入面有一個橋段確實存在？」

「我不太明白你的意思⋯⋯」

「牛眼淚是什麼顏色的？」

「老伯你不要再拖延時間了，我已經知道你的詭計了！牛眼淚是藍色的全香港人都知道！」

藍色！！！！？難道？

「難道⋯⋯」

「冇錯，所謂『牛』眼淚，其實就是以時仔的羽毛，提煉而成。」

「啊！」時仔故作驚訝，以雙翼掩啄。

「海盜是一門高風險職業，如何避開各種危險海域，如何避免遇上行家，很多時候要聽從『前輩』的意見，而且死去的戰友，亦能因而再次見面，再加上⋯⋯」老伯在說話途中以奇怪的眼神望著我。

「或許是天意吧⋯⋯」老伯又喃喃自語。

「加上什麼？」我禁不住追問。

「世上那麼多金剛鸚鵡，為什麼剛才這麼多畫家只要時仔？」

一時間考起我，的確如果只是要金剛鸚鵡，應該不止時仔一隻，為什麼⋯⋯

「廢話！當然是人們都貪圖本時的美色！」說話時還不忘以翼掩面。

薯仔安心寫驚得啦 我會全力支援你的

沙屯巴

沙屯一出手，便知有沒有

希望得

其實我有個內心結局，如果想同埋得閒的話可以tg我

Live咗

Live

LM!!

support

繽紛故唔可以爛尾架

薯仔啲科普文好似受歡迎啲
不過我更加想睇繽紛故

咁耐都仲有人記得依嗰故

我會重睇一次寫埋去

咪講啲咁恐佈嘅嘢啦

咁聖誕樹呢

仲有法醫故呀

「小心翼翼？」
我皺起眉頭，並用上非常自然的舉動把老闆送給我的茶葉蛋放到店鋪桌上一旁，明示不欲吃下他贈送予我的茶葉蛋。

那隻時仔鸚鵡見狀，當下飛跳到桌上，起勢往茶葉蛋的蛋殼啄下去，弄得滿桌也是蛋殼碎片。

「正所謂槍打出頭鳥，鸚鵡身上如此鮮艷，在大自然間無疑是非常之受注目。」
老闆說著的同時，不其然地朝店舖內外被困在鳥籠裡的鸚鵡們掃視一番。

「因此牠們在野外築巢的時候大多會選擇高樹位置，以求增加視野範圍，觀察潛在捕獵者的動向。
同時間，牠們在飛行的時候會發出尖銳的叫聲，但到達鳥巢附近範圍的時候便會安靜飛行.....」

「懂得利用聲音混淆視聽這麼聰明？」
其間，我看見時仔鸚鵡以抽絲剝繭的方式把茶葉蛋的蛋殼逐塊抽出，腦海不其然地對鸚鵡這生物有了一個新看法。

「不止這樣，牠們永遠不會直接飛回鳥巢位置，而是先抵達鳥巢位置的上方，審視形勢確保周邊沒有危機後，才會逐步下降到鳥巢位置裡頭。」
老闆點著頭，說得津津有味的模樣。

「所以老闆你的意思是，那些海盜選擇把鸚鵡放在身旁的原因，就是為了時刻警惕自己要像鸚鵡的生存方式一樣，計謀多端之餘，亦要審慎行事？」
我嘗試綜合老闆的內容大意。

「你這個說法，是錯誤的！」
老闆突然間站了起身，胸膛挺起，雙手放在身後，並用上敬畏的眼神望向店內籠裡的各鸚鵡。

「是鸚鵡選擇接受了海盜，而不是海盜選擇接受了鸚鵡！」

「吓？」
老闆這道略隱哲學意味的言論，一時三刻殺了我一個措手不及。

「我的意思是，最終是鸚鵡看好了海盜的將來，才會選擇跟隨他。
正因如此，真正的海盜，從來不會利用鐵籠困著鸚鵡，正如不會利用鐵牢困著自己的水手一樣。」
老闆見我一臉漠然、散發出完全搭不上嘴的氣場後，當下一百八十度改變自己的語調，揚起一道微笑。

「當然，我只是一名良心商人，並不是海盜，自然要用鐵籠確保我的商品不會不翼而飛！」

老闆上述的言論，看似沒有甚麼「營養」可言，但那句「鸚鵡選擇接受了海盜，而不是海盜選擇接受了鸚鵡。」卻深深打進我的心底，爆發出一定程度的震撼力。

把老闆剛才對鸚鵡生態的描述略為稍改一下，再加上這種冠冕堂皇但似是疑非的句子，依我多年來在茱莉小學管治「小學雞」的經驗來看，效果絕對非常奏效！

只不過，雖然馴服小學雞這方面已不成問題，但我心底裡頭始終還是一道困擾沒能解決。

為何雀鳥街店舖人士大多迴避我對海盜鸚鵡關係的追問，甚至第一間到訪店舖的少女更警告我不要追查，否則會有性命危險，而到頭來這間店舖的老闆卻能交出一道如此「輕鬆」的說法呢？

箇中鮮明的對比，直覺告訴我一定是有著不可告人的內情。

「老闆你沒有把這隻時仔鸚鵡困在籠中，是因為牠看好你，因而選擇了你嗎？」
為免面前這位仁兄再次胡亂發狂拿起掃把，這一次我特意慎重地用上時仔鸚鵡作出稱呼，而不是紅黃藍綠鸚鵡。

此話一出，空氣間剎那間添上了一股令人感到不安的沈寂氣氛，老闆及鸚鵡同時靜止了一切舉動，緘默不言。

「『細路』，別亂動！
乖乖交出一千元才可離開！」
就在此時，遠方傳來一把兇惡的男人聲線，聲量甚為懾人。

「那不是......？」
我往聲音方位一看，驚見兩道熟悉的身影坐在地上，被一名兇神惡煞的男人指罵著。

那兩道身影，正正就是提問海盜鸚鵡兩者關係以及愛出風頭的兩隻「小學雞」！

難道，他們跟我一樣，為了追查海盜鸚鵡真相而特意前來？

事態再不容我多想，身為他們的班主任，此時此刻有著絕對的義務及責任，站在他們身邊保護及守衛他們。

因此，沒有跟老闆及鸚鵡交代半句，我便往著小學雞的所在位置奔走過去！

「看來，我真的是沒有看錯人呢！」
那名把鸚鵡玉照贈送予我的老人，在我讓離店鋪位置後隨即出現在時仔鸚鵡及老闆兩者面前。

「斷......」
老闆詫異得沒法子把話說清楚。

「你們甚麼話也不用說，只需安靜細心聆聽！」
老人伸出右手，示意老闆閉嘴。同時間，他一柺一柺的走到時仔鸚鵡面前，用上高高在上的姿態及目光傲視著牠。

「中秋節之事，已經鬧得非常大了！
我可以肯定的告訴你，這是你最後的一次機會！
錯過了的話，你便要跟我一同回去！」

「明白！」
時仔鸚鵡全程低著頭。

「嗯，那你留心聆聽吧！
他是一名小學教師......」
老人從背包拿起一本牛皮馬面的書本，喋喋不休的朗讀起來。

繽紛之王is back

原來係時仔斷間

薯仔小說

有文

出文了

係文啊啊啊啊啊啊啊啊

係故呀

特級精選薯仔

好耐無見過薯仔嘅post咁多正皮

感動流涕

精液控制

一間招牌為「鳥盡工廠」的雀鳥店鋪前，兩名茱莉小學的小學雞雙臉通紅、涕淚交集的低著頭，不斷被穿上白背心以突顯其身材的店鋪老闆指罵著，畫面甚為可憐。

在場旁觀人士中，雖然沒有一人敢走上前來擔當和事人的角色，但有不少人士均拿出手提電話拍攝影片緣故，白背心老闆因此或多或少亦感到有所顧忌，沒有作出任何暴力行為。

「陳風明，黃小仙！」
從人群間穿插來到事發現場的我，第一時間便大聲呼叫那兩隻小雞的名字。

「咕高老師！」
那兩名小學雞看到我的出現後，無不亮出一副看見救星出現的眼神，分別撲到我左右腿旁。

「哦？你是那兩名小孩的老師？」
白背心老闆皺眉道。

「沒錯，究竟發生了甚麼事？」
我以平常改卷一目十行的速度掃視店舖內外各部份，並看不出店內有甚麼明顯被破壞的地方，心裡黯然呼了一口氣，至少確認了這兩名小學雞應該沒有闖下甚麼大禍。

「呵，既然有春風化雨的老師在這裡的話，那事情就好辦了！」
那名白背心老闆露出一副奸狡的臉孔。

「其實沒甚麼，只是這兩名小孩摧毀了我剛才一筆接近十萬港元的交易，我要求他們作出補償而已！」

「有這樣的事情嗎？」
我低頭望向那兩隻小學雞，二人均分別搖頭表示否定。

「你兩名臭小子還在狡辯！」
白背心老闆兇神惡煞的指著那兩名小學雞，猶如視他們為殺父仇人般看待，嚇得他們慌忙躲在的腳後，用上小手抓緊我長褲的表面。

「老闆，箇中是不是有任何誤會呢？」
我輕輕觸碰兩名小學雞的肩膊作出安撫，並盡量「好聲好氣」與白背心老闆作溝通。

「沒有甚麼誤會。」
白老闆理直氣狀的從鼻孔噴了一大口氣，直指店舖上方四隻困在籠裡的鸚鵡。

「這四隻緋紅金剛鸚鵡乃是我鎮店之寶，分別名為忠、誠、勇、毅，每隻售價為二萬五元！

剛才有一對內地旅客夫婦本來是準備買下他們的，已經拿出了一大疊一千元金牛之際，誰不知這兩名臭小子突然指著他們，大叫一聲『蝗蟲呀！』，頓時觸動他們，收回銀紙氣沖沖離開！

嗱，老師，你來講一講道理吧！」

「我們是說你鋪面膠袋裡的是蝗蟲，而不是那兩名內地人呀！」
一隻小學雞在我身後半露臉孔，隔空糾正老闆的言論。

「荒天下之大九謬！我店舖賣的是草蜢，為雀鳥的糧食，可不是甚麼的蝗蟲！」
白背心老闆大力拍打桌子一下，嚇得店舖的雀鳥們雙翼伸展，喧嘩鼓躁，發出連綿不斷的刺耳嗚叫聲。

「老師說過，蝗蟲單獨居住的話是會呈淺綠色，而聚居在一起則會變成深綠色！
你所售賣的是蝗蟲，而不是草猛！」
另一名小學雞據理力爭作出反駁。

這一刻，我心裡情不自禁的感動了一下！
想不到那些小學雞原來真的是有認真上課，有把我平常額外教授的課外知識牢牢記在腦裡。

「嗯，沒錯，蝗蟲聚居在一起的話，身體會發出4VA化學物，誘發身體變色。」
我上前仔細觀察袋裡的昆蟲，其超長的觸鬚更加引證了我的想法，皆因蝗蟲的觸鬚一般的比草蜢為長。

延伸閱讀：

「4…...4甚麼VA，你......你是他們的老師，自當然是會一唱一和，鬼才相信你的說話！
總而言之，他們的確是說了蝗蟲二字，的而且確讓我失去了十萬生意，這點是無可抵賴的！」
內裡究竟是草猛還是蝗蟲，其實白背心老闆心中有數。如今遇上識事之人，他亦只好盡量迴避問題，把重心轉回到金錢份上。

「你們的父母在附近嗎？」
了解得到對方是一名死纏難打的人後，我明白到此事單憑我一人是沒法解決的，當下暗中對兩名小學雞作出詢問。

「不在，我們是跟父母說謊到公共圖書館搜集資料，得到他們的批准可以單獨出來。」
兩名小學雞槍口一致道。

「嗯......」
同樣是特意前來雀鳥街這裡搜集資料的我，某程度上並沒有資格責罵他們。更何況的是，現在也絕對不是訓斥他們的好時機。

「老闆，不如這樣吧！
我們一人退一步，我用一百元買下你店舖裡頭的貨物，此事就此作罷，好嗎？」
大事化小，小事化無，向來也是我做事的方針。
而且根據過往家長會的經驗，這兩名小學雞的家長均是上等難以應付的一類，情非得已的話我也不想主動聯絡他們。

「咕高老師！我們根本沒有做錯事，為何你要出錢代我們道歉認錯呢？」
人細鬼大，小學雞一瞬間便看穿了我的意圖，臉露不情願的樣子，大力扯下我長褲的表面。

「你們並沒有錯，咕高老師純粹只是想購物，何來甚麼道歉呢？」
我揚起一彎慈祥的微笑，從銀包裡拿出一張紅衫魚一百元。

啪！

「忠誠勇毅！」
白背心老闆雙掌拍打枱面，大喊四隻鎮店之寶的名字。

「阿！」
「彌！」
「陀！」
「佛！」

四隻緋紅金剛鸚鵡逐一叫出單字，合成「阿彌陀佛」四字。

「......」
事實上，白背心老闆的本意是想號令四名鸚鵡朝我喊出四字粗言穢語，殊不知道弄巧成拙變成為了佛家語言，使整個氣氛變得異常滑稽起來。

「善哉善哉！」
為了好好配合現時的場景，白背心老闆亦只好合十雙手，裝弄滿天神佛。
「我同樣亦無意把事情弄大的，正所謂煩惱絲三千，施主只要放下三千大元的話，我看此事就無數吧！」

「你.....」
在學生面前，我絕對不能撕破自己的老師形象，強忍吞下省略五千字的粗言穢語。
「你會否過於貪得無厭呢？」

「貪？何來甚麼的貪呢？
十萬變三千，這簡直是比普世光陰還要是更為燦爛的仁慈呢！」
白背心老闆閉緊雙眼，嘟著嘴入情入戲道。

「本來我還是打算大家好來好去就此作罷的，既然你如此貪得無厭的話，那就有怪莫怪了！」
我收回那張一百元港元，從背囊裡拿出一件印有心型圖案的藍色上衣，並拿起電話，準備按下那神秘的三個數字。

「喂，哥仔，報警？
你不是如此天真呀嘛！」
白背心老闆拿起店舖的一根藤條，大力拍打店舖內側牆上的一件白色上衣。

看見此情此景後，圍觀人士中一隻纖細小手蠢蠢欲動之際，當下被另一名人士阻截了下來。

「乖女，還不是適當時機！」

而聽到此話後，小手徐徐垂了下來。

「發生了甚麼事！為何這麼多人聚集在這裡的呢！」
形勢非常僵硬之際，一名左頰刻有雀鳥刺青、左右肩膀均企上了一排麻雀的女人大喝一聲，人群頓然散開，並讓出一條空曠大路。

而跟在那名女人身後的，正是我在街頭第一間雀鳥鋪所遇見的那名藍牙耳機少女。

「雀聖，你實在來得太合時了！
你要為我主持公道呀！」
那名白背心老闆恭敬地對著前來的女人作出請求。

「唔，誰敢在雀鳥街胡作非為的話，所得到的懲罰將會比死更難受！」
刺青女人隻手叉腰，用上不屑的目光直視著我。

「譬如說，每日只要走出室外環境，便會遭受到成千上萬的雀鳥糞便襲擊！」

新讀者

依個故事要睇哂我之前的舊作先會100%明白，新讀就咁睇的話應該只會明80%左右

之前的故事LINK:

有文巧興奮牙

唔留心仲以為夢為大師出場尻up

好長呀薯仔

李彩華小背心？

我已經唔太記得咗佢依個人的存在

大隻版

新讀者留名

隔離啲人好harsh呀，一啲都唔鍚住薯仔嘅

唔合理的批評我一向唔會理

時仔嚟咗我度

樓主仲會唔會寫埋呢個故呀？

遲吓返港14日隔離嗰時會一口氣寫埋佢

薯巴畢業返香港？
定放假

11月尾返香港「放假」

返黎一齊感受下国安法帶黎嘅安逸

源禾路體育館 羽毛球場

🇫🇮冇封關？

我想返香港都唔得

無封，所以每日都接近1-300個案起跳，我朋友的朋友唔戴口罩去睇人馬拉松之後中咗，當時無戴口罩

要隔離14日喎 留好耐？

做乜咁睇唔開，冇罩中咗好唔抵

祝佢早日康復

橙皮是否真的能夠解渴，洗頭水與沖涼液可不可以互用，平常所吃的雞蛋會否孵出小雞，甚至是檸檬茶究竟要落多少片檸檬才是正確
究竟應該點答

x2

你好

x3

x4

X5

x6

x7

薯仔幾時寫返故
有好多新讀者

好似你同我咁 大家都係新讀書
諗緊試唔試下睇茉莉巴嘅羽毛球故

想試下睇壽司故

有冇薯巴嘅恐怖故好推介

留明其他巴打推介 新讀書唔太知

呢個隨時變恐怖故

好似另外有個叫海鷗絲嘅作者啲故都唔錯

好恐怖
今晚實瞓唔著覺啦

懷念薯仔

11月中返香港隔離14日嗰時會一口氣完咗佢

我都好想返香港

留名支持，薯仔保重

推

pish

那名被稱呼為雀聖的女人向那名白衣老闆了解發生何事之際，一大幫身形健碩的壯漢瞬間包圍著我和那兩名學生，朝我們投下不懷好意的目光。

「咕高老師......」
連我這位大人也對現況感到不安，那兩名「小學雞」自當然被嚇得驚慌失惜，他們不但緊緊依靠在我的身旁，更不自覺地把些許鼻涕淚水黏附在我的長褲表面。

「沒事，沒事！
有老師在，沒事！」
作為學生們現時僅有的依靠，首要的就是安撫他們的心靈，輕撫他們的頭髮給予適量的安全感。
至於那些長褲上的那些「污垢」，刻意提及的話只會使他們生起罪疚感，除非真的是太過過份，否則我都盡量視而不見作罷。

「老師，他們手臂上均刻有紋身，他們是不是壞人呀？」
一名小學雞指著其中一名壯漢右手的雀仔紋身，大叫道。

那名狀漢顯然是聽得到這番說話的，不過他並沒有採取任何行動，依舊站在原位。

「那些紋身......只是玩具貼紙而已。
就像是我們學校小食部售賣的糖果所附送的紋身貼紙一樣，過一段時間就會脫落的。」
那些顯然是永久性的紋身，只不過為免增加他們的驚慌感，我只好用上這種說法盡量打圓場。

「即是說，他們只是暫時性的壞人？」
另一名小學雞接著說。

身上有紋身就等同於壞人這個概念，早已根深蒂固植在他們的腦海裡。

「嗯，也可以這樣說的。」
此時此刻，我亦只能這樣的作出附和。

雖然我口中是這樣的說，但面前這幫雀鳥紋身男子以圍圈式的手法包圍著我們，顯然就是不容許我們貿然離開這裡，且試圖利用武力震懾我們。

這擺在眼前就是非善男善女的舉動，他們絕對不是「暫時性」的壞人這麼簡單。

而且，沒有估算錯誤的話，這幫男子應該是那名雀聖女人的手下無誤。
在雀聖還沒有搞清楚事件來龍去脈之際，他們顯然不會「放行」。

俗語有云，有毛有翼便曉飛，小學雞們的心靈稍為平靜下來後，隨即亦開展了一系列的大膽放肆行為。

他們再也沒有依附在我的腳旁，而是走到各壯男們面前逐一打量他們的雀鳥紋身。
任憑我如何呼喝及拉扯他們，好奇心爆棚的他們還是嚷著要仔細欣賞。

這裡較我出乎意料的是，那些壯男們竟然對那兩隻小學雞的舉動頗為迎合，更逐一擺出健美比賽參賽者的姿勢動作，讓他們能夠仔細觀看紋身之美。

「嘩，這隻雀仔正在唱歌呀！」
兩名小學雞如痴如醉的站在一名大漢前，只見那名大漢不斷以收縮及膨脹的方式跳動右臂肌肉，使得鳥紋身的嘴巴彷彿就是在不斷開合似的，而同時間他哼出有隻雀仔跌落水的節奏聲調，與雀鳥嘴巴開合配合得天意無縫，完全地把少不更事的小學雞們蒙騙下來。

之餘其餘的壯男們，亦擺出各款離奇怪異的動作，意圖獲取兩名小學雞的注視。

這種極具反差的表現，讓我感到非常之在意。

在我密切留意著狀男們會否作出對小學雞不利舉動之際，我的後方發出了一把女聲。

「喂！拿去用吧！」

我在街頭店舖遇到的那名耳機少女，現時正站在我的身後，並向我遞給一包紙巾。
她的肩膀站著早前罵我是戇男的那隻鸚鵡，其身後亦站有兩名擁有雀鳥紋身疑似為女保鏢的人士。

起初我對她這番舉動感到莫名其妙，直至她把視線放到我的長褲後，我才明白她的用意是著我用紙巾抹去小學雞們所留下的「污垢」。

「你特意帶兩名學生前來這裡的嗎？」
接過紙巾並著手抹去長褲污垢之際，她對我作出詢問。

「我.....也是剛剛知道他們獨自前來。」
我搖頭道。

若然我知曉這些小學雞也在這裡的話，定必會用金睛火眼之勢密切監視著他們，絕對不會釀成今時今日的局面。

「這間『鳥盡工廠』的老闆出名以欺詐陌生客為生，我們街中所有人都已經見怪不怪了。

不過今次演變成為我阿媽幫手出馬的局面，恐怕不會這麼容易收場，你好自為之吧！」

很明顯，她的這番說話就是在說，公道顯然是在小學雞那方，一切也純粹只是那名白背心老闆在背後玩弄花樣。
而從她的語氣中可略為感受得到，她並不是百分之百認同自己母親的所在所為。

「你的母親就是那位雀聖？」
雖然她剛才已經間接道出了問題的答案，但我還是不厭其煩地向她確認一次。

「嗯，她是雀鳥街的第五代堂主，街內事務一切由她話事，基本上這裡的人也是對她馬首是瞻......」
少女說著的同時，雀聖那方亦出現了些許動靜。

有兩名壯男從遠方跑來，並單腳跪在雀聖面前，以低著頭的方式舉高雙手，奉上兩套透明雨衣。

「看來你今次有麻煩了，阿媽應該打算舉辦迴避雀屎大賽來解決今次的事件。」
少女皺著眉頭，展露出不悅的模樣。

薯巴返咗香港？

係，等緊機場檢驗結果

深喉

薯巴返黎喇

困係14日酒店瘋狂寫文

薯仔會唔會被國安法㗎

國安法同我大欖同扯唔埋

我返嚟了

纜

大欖係地方名

新讀者？

#12

歡迎你新讀者 提下大家 聖誕節就到

我係新讀者

又偷偷哋出文
嚟緊十四日出哩邊
定瘋狂深入淺出

出依邊為主

聖誕節點少得聖誕樹

歡迎返嚟

留名支持下

「迴避雀屎大賽？」
這個術語聽起上來就像是馬戲團一樣，跟李大導一樣極之為不認真。

「我沒有時間跟你講解這麼多了！
總之你要記住，藍色蝴蝶結代表男仔，紅色蝴蝶結代表女仔！」
雀聖及其手下們開始逐步靠近，藍牙耳機少女的語速亦逐漸加快。

「待會盡量爭取先手權，以及選取所有紅色蝴蝶結的麻雀，之後你在比賽其間只要不斷大叫口號就可以。」
少女朝站在肩膀的鸚鵡打了一個眼色後，鸚鵡隨之飛跳到我的肩膀去，並在我耳邊吟吟細語。

「嘻托史牙，嘻托史牙......」
鸚鵡舉起一方的翅膀，遮擋著自己的嘴巴，彷彿像是不見得光似的在對我悄悄話。

「嘻托史牙就是口號？這代表著甚麼意思？」
我對現況完全感到一籌莫展。

「你別理會，總之到時候不斷大叫這句就可以了！」
少女的臉頰顯得泛紅，一臉不好意思的模樣。
「還有的是，不要向任何人透露這方法是我教曉你的！」

「哦......」
短時間獲取太多資訊的關係，我一時之間沒法作。

「我頂多只能幫到你這一步，之後你自己就要執生了。」
隨著雀聖與我們之間的距離越來越近，少女開始萌生意欲離開的舉動，鸚鵡亦順之然跳回到主人的肩膀上。

「你......為何要幫我？」
在她離開之前，我必須了解清楚這道問題的答案。
沒能搞清楚她究竟是敵是友的話，胡亂盲目跟隨其建議分分中只會是害了自己。

「我並不是在幫你，純粹只是不想小朋友含冤受屈而已！
而且......」
她眼角微微掃落在我長褲前污垢位置那方一眼後，沒有再作多說，便跑回雀聖那方，跟在其媽媽位置身後行走。

________________________________

距離少女返回雀聖身旁不夠十秒左右，圍繞著我和小學雞們的壯男一致地收起了較早前滑稽繽紛的模樣，重回一臉正經的樣子，更開出一條廣闊大路讓雀聖率領的一大幫人馬行走前來。

兩名小學雞眼見壯男們再也沒有跟他們嬉戲，瞬間亦表現得非常落漠。

「事情我大概明白了！
我雀聖處事非常公道，這兩名小孩的而且確讓我們雀鳥街失去了接近十萬港元的生意，乃念在小朋友不太懂事的關係，罰金就降至到三千港元吧！」
雀聖口中所謂的「公正」處事方法，根本就和剛才白色背心老闆所開出的條件一模一樣，顯然是在偏坦著他。

「既然念在小朋友不太懂事的份上，我們可不大事化小，小事反無呢？
況且，他們也只是道出眼中所見的事實，那些雀鳥飼料的確是為蝗蟲品種，這層面上並不見得他們有錯呢？」
道理是在我們這一方，我不見得要無緣無故地作出屈服，遞交「罰款」。

「錯就錯在他們在不適當的場合說出這句話！
事實上，你作為他們的老師，學生之所以會作出這樣的表現，你亦有過錯！」
雀聖把這番歪理說得像是道理就在她這一方似的，神情及舉止毫無任何羞愧的意思。

「我看這樣互相爭辯下去是沒有意思的，三千元我是不會交的，大不了就報警把事情搞大至法庭，到時候看法官如何判決！」
這道死貓，我無論如何也不會硬吃的。

「你有心去把事情搞大的話，我亦不會阻止你。」
雀聖亮起一彎微笑，哼了一聲口哨，其肩膀上所站立的六隻麻雀亦分別往天自由地飛翔。

「嗯，你好像是老師來的，有沒有教視覺及藝術科呢？
呀，鴉片戰爭這方面，你有沒有觸及呢？」

「你......」

「現在老師可真的是不易做了，犯一個教學錯誤就可以加以各種理由永久釘牌，而校長就不同了，犯下各種離天大錯也只是給予一個口頭警告而已！」
雀聖用嘟起嘴望向那兩名小學雞，繼而用上一款高傲的目神打量著我。

「按道理你應該不會是校長吧？不過就算你是校長，只要信念有所偏差，亦有機會被機構組織批鬥。
你要報警的話，可真是要好好想清楚呢！」

「你......為了僅僅三千港元，真的有必要弄得這樣絕嗎？」
她言詞中所表達的暗示，我完全確切理解得到。

「哈，如果我是一名無情冰冷之人，哪會有這麼雀鳥跟隨著我呢？」
雀聖此話一說，飛翔在空中的六隻麻雀分別以三隻為一組站回在她的肩膀上。

直至這一刻我才留意得到，每一隻麻雀的右腳均縛上一個極為微細的蝴蝶結，三藍三紅。

「這裡是雀鳥街，你想為你的學生爭辯的話，就要用上雀鳥街的做法。
這類金錢的糾紛，普遍我們會用『天選之人』的做法來解決。」
雀聖的兩名手下，分別把透明雨衣遞到我和白背心老闆面前。

「比試者會先後在我六隻可愛的麻雀中各自挑戰三隻，繼後逐一穿上雨衣在一個十米乘十米的正方形內走動。

其間麻雀會在我的指示下在這正方形的範圍上空飛翔，三分鐘後由另一人以及其所選的三隻麻雀頂上，然後重覆三分鐘的走動。

最後雨衣總鳥糞覆蓋面績為最少之人，將為勝方。」

看準雀聖講解完畢的那一刻，白背心老闆二話不說穿上連帽透明雨衣，右拳拍打胸口三下。

「我贊成用此方法解決。
如果我輸了，你們不但不用賠錢，我更會讓你們三位每人各自挑選一款價值不過一千港元的店舖物品。
但如果是你輸了的話，你便要交給我三千港元作罰金賠償！」

特意開出免費送禮作為勝敗條件來引誘我參賽，顯然這名白背心老闆是有百分百信心勝出的。

如今報警處理並不會是解決問題的好辦法，但無緣無故就這樣交出三千港元也肯定絕非明智，難不成.....真的是要參加這種無稽比賽？

「咕高老師，看你表演，靠你親手收拾敵人了！」
兩名小學雞在這種騎虎難下的局面上，以推坡助瀾的方式迫我參賽。

這一刻，我不得不承認，雀聖早前指責他們在不當時候說話的罪名，其實是成立的。

我望向雀聖少女那方，只見她戴上耳機，低著頭刻意迴避我的視線，貌似不想有任何交集。

如今之計，看來亦只有放手一搏，相信她早前的建議是可行吧！

「我願意接受比賽，但我始終不是雀鳥街的人，並不太熟悉環境，可否讓我拿取挑選麻雀的先手權呢？」

「無妨。」
雀聖爽快回答。

「我選取那三隻紅色蝴蝶結的麻雀。」
我指向雀聖右方肩膀。

「那我就揀選另外那三隻蝴蝶結的麻雀吧！
我的名字叫李貴華，未知老師你姓誰名誰？」
李貴華白背心老闆擺出一款殷勤的模樣，惺惺作態。

「叫我咕高就可以了！」

「好，那就讓我們來看看，究竟是咕高老師，還是我李貴華是天選之人吧，哈哈哈哈哈哈哈......」

_________________________________

雀聖的手下不消一會便在地上利用白色膠帶劃出比賽可移動範圍的區域，只要參賽者在比賽期間踏出比賽範圍外便會作敗論。

雀鳥術的眾人得悉「天選之人」比賽即將舉辦後，大多亦關閉店舖，紛紛前來趁熱鬧，整個環境氣氛非常熱烈。

其中更有一些人看準這個機遇，不斷向前來的觀看者兜售鳥結糖，試圖賺個外快。

「咕高老師，待會比賽要加油，我會支持你的！」
在比賽快要開始之際，一名並非為那兩隻小學雞的聲音在我身後傳出。

「冬靈？你為何會在這裡的？」
在我身後是班上的另一名女小學雞，成績非常優秀，亦非常好動。

「我是跟爺爺冬音工前來看雀的，碰巧便看到老師要跟人比試。」
冬靈的身後站著一名精神飽滿的白髮老人。

「老師你好。」
冬音工向我微微點頭。

「呀......」
被學生的家長看到我這一身的雨衣裝扮，甚至更即將參與這種甚為無稽的比賽，我感受到我這個老師的形象一息間已完全地崩潰下來。

冬音工年事已高，閱歷甚多，一下子便閱懂我的心思，當下亮出慈祥的笑容。

「咕高老師，你並不用感到尷尬。
反之我是非常支持你參加這場比賽的，剛才你勇於為學生力爭到底的精神，我是非常欣賞及敬佩的。」

他的這樣一說，我倒反而更加變得尷尬。

「請第一參賽者來到場地中心！」
雀聖在比賽場地上大喊。

「老師，你快去參加比賽吧！我們會在這裡為你打氣及支持你的！」
冬音工揮手示意，著我快點趕到場地去。

比賽場地擺放了一個大型倒數器螢幕，確保計時公正。
雀聖快速講解多一次比賽規則，以及向在場觀眾說了幾句冠冕堂皇的說話後，比賽亦一觸即發。

三隻紅色蝴蝶結麻雀早已填滿肚子，在空中打轉飛翔，待雀聖發號施令比賽開始，便會進行「放下幾両」的行動。

「你認為這次比賽誰會是贏家呢？」
站在觀眾席後方的時仔鸚鵡向其飼養者老闆詢問。

「這非常難說，尤其是......」
飼養者老闆的目光停留在冬音工的背影上。
「咕高他好像結識了一位非常了不起的人。」

咇！

比賽的號令奏起後，我放手一搏，抬起頭來讓沒有任何保護措施的臉孔直接朝向那三隻在空中的麻雀，重覆大聲喊出四字口號。

「嘻托史牙！」

那三隻麻雀聽到這四字口號後，感覺上好像是變得不知所措似的，胡亂快速飛行，亦沒有出現任何排泄的舉動。

而在場人士聽到我大叫這四字口號後，不少人均捧腹大笑，更對我豎起拇指。

「為何這麼多人會突然間大笑的？」
站在冬靈旁的其中一隻小學雞感到非常疑惑。

「這方面嘛......

只能說咕高老師真的是非常有創意力呢！」
冬音工右手摸著後腦，搖頭苦笑。

而站在冬音工前的冬靈，則展出一臉語的模樣，心中一直以來對咕高老師的形象瞬間破滅。

究竟冬陰公係咩人 好似好勁

冬音工已被遺忘

只能說薯仔真的是非常有創意力呢！

究竟係真係被遺忘定玩膠 留待下回分解

呢個channel有正體字
內容正氣
click下ok嘅

究竟咩事點解笑哂

繽紛答案

期待

新讀者唔識好正常
利申 新讀者

全部新讀

個po啲正評係咪多咗
應該係啲真新讀者無留言

有冇薯巴嘅故推薦

🎄

情況持續了二十秒有多，我不斷喊叫神奇口號「嘻托史牙」四字，鳥糞的而且確沒有從天而降。

洞悉得到此計謀確實奏效後，我亦沒有再作任何走動，純粹站在原地抬頭大叫。

在旁圍觀者的歡聲大笑，我是完全聽在耳內的。隱弱中我還聽到有人讚許我非常有創意力，但同時亦有一部份人士對我作出負面評語，直指我痴線及有精神病。

不理如何，目前的重點是要捱過這三分鐘，其他瑣碎事一律後話。

「真的是看不出他能夠這樣不要臉，如此大膽在公眾場所大叫嘻托史牙！」
時仔鸚鵡對著飼養員老闆說。

在雀語中，嘻托史牙表示「靚女唔痾屎」。
基於三隻在空中飛行著的麻雀均是女性關係，當她們聽到這四字後，亦變得心慌大亂下來，不敢貿然「輕舉妄動」。

畢竟，雀鳥跟人類一樣，也是會擁有「愛靚唔愛命」性格的。

「嗯，但有一點我想不明白的是，那位老師哥仔並不是雀鳥街之人，同時亦見不得有養雀的經驗，沒有理由懂得雀語。」
飼養員老闆右手放在下巴位置，完全沒法參透現況。

「此方法明顯是有內行人指點及教路，但依據冬音工的為人，他百分之一百是不會傳授此種下三流手段予他人。
唔，我真的是想不明白，那位老師哥仔到底是從哪裡學懂此招。」

「那位冬音工的老人家，究竟是何方神聖呢？
依你口吻來說，好像是一名很厲害及神聖的人士！」
時仔鸚鵡詢問。

「哦，你尚在人間的時候，沒有聽過此人嗎？
他可是......」
飼養員老闆滔滔不絕的說起來。

_________________________________

比賽進程過了約三十秒，局面一直非常僵化，尚未有第一滴「血」出現。

跟時仔鸚鵡飼養員老闆的想法一樣，雀聖並不認為我咕高此人能無師自通學懂此計謀。
同時間選取三隻雌性麻雀，兼且懂得如此非主流的冷門雀語，鐵定並不是單純的巧合。

雀聖思索良久，終於回想起剛才自己的女兒曾與我在比賽前作過短暫的交流，一息間亦大概明白到事實的真相。

「乖女，是你教曉他用此計謀的嗎？」
雀聖當下強行除去女兒所戴著的藍牙耳機，細聲質問道。

「我，只是在做我認為正確的事情而已！」
東窗事發，少女並不認為需要有所隱瞞。

「串通外人來對付雀鳥街的堂友，這樣也叫正確的事情？」
始終是親生女兒的關係，雀聖並沒有表露出任何動怒的意思。

但若果此事是其他人所為的話，她定必會當場嘗那人三大巴掌，然後再作一系列的嚴懲處理。

「此事明顯是華叔砌外人生豬肉，阿媽你不但沒有懲罰華叔，還助他一把敲詐外人，這樣真的是叫作正確嗎？

我們可是雀友，而不是香港警察呀！無必要姑息各種作奸犯科的事情意圖維護團體尊嚴吧？」
少女不忿地作出頂撞。

兩母女的對話聲線均有所故意壓低，因此只有其身旁的貼身保鏢能夠聽得到；

她們二人想法有所分歧，而不是第一天所發生的事情。
而事實上，雙方的貼身保鏢均與相關保護人士的想法一致，早已暗啞地形成了兩道勢力。

但以總數人員作計算的話，始終還是擁護雀聖的成員為之較多。

「你年紀還細，有一些事情還沒能夠理解，我並不怪責你。

但身為雀鳥街的堂主，責任就是要維護街內成員的權益，這是第一任堂主所傳授下來的第一誡命。」
雀聖從胸罩中拿取一塊樹業，瞇起雙眼，用上慈祥的眼神及語氣對女兒說教。

眼見母親和藹可親的模樣，女兒實在是不忍心跟母親繼續爭辯下去，亦只好當場忍聲下氣，把鬱結吞在肚裡去。

正是這樣，兩母女的每一場紛爭均是母親那一方獲勝。

儘管如此，少女並沒有對現況感到絕望，他朝一日到她成為第六任雀聖後，她定必會用上自己正確的那一套手法處事。

「現在，就由媽媽來收拾殘局吧！」
雀聖微微一笑，把葉子放在唇邊，開始哼出人所共識的樂曲。

「這次麻煩了！是綠袖子曲調！」
冬音工看到雀聖拿起樹葉的一刻，當下亦預判得到其接下來的舉動。

「冬靈，你留在原位，我去找一個較為隱蔽的地方！
答應爺爺，你千萬不要輕舉妄動，好嗎？」

手快用咗不推文回覆

突然好怕薯仔係咪為咗填坑先寫落去

填完依個坑先再算

幫推

嘻托史牙

又loop

我返黎啦
竟然綠柚子會令雀仔屙屎

「必殺！『羽龍同行』•改！」

用內力將啲雀屎扯去第二個人度

又話係新讀，btw呢招有咩用

啱啱開始睇薯巴嘅故 哩招打仔專用

打打.....打打，打打打，打打.......

雀聖雙手拉扯樹葉的兩端，呼氣使葉片上下跳動，奏出響徹四周的清脆樂曲。

受曲聲影響，那三隻麻雀的內心亦暗湧掙扎。

“哦，是綠袖子嗎？”
比賽途中突然奏起每逢公開考試老是會常出現的綠袖子歌曲，不但為之讓我嚇了一嚇，更使我腦海泛起了一段不堪回首的中學經歷。

不過當然，回憶過程中我還是會無間斷地喊出四字口號的。

「羅友老師，下雨的時候，我們為甚麼要用雨傘遮擋雨水呢？」
當年就讀中學二年級的我，心智跟現時的那群小學雞一樣，經常會故意挑戰老師，發問刁鑽的問題。

「高同學，因為雨水會弄濕衣服，使人容易著涼及生病。」
那時候擔任班主任的羅友老師，雖然明知道我是有心刁難他，但總是有問必答，非常盡責。

「那麼雀鳥呢？
難道雀鳥不會生病嗎？他們並沒有雨傘保護他們呢！」
我指著課室窗邊一隻被雨水拍打著的麻雀，加以追問。

無心上課的我，偶爾看到窗外一隻無視雨水拍打在身的麻雀與我對望，因而泛起靈感作此提問。

「雀鳥會否生病，老師不太清楚。
我只知道那隻麻雀應該是比高同學更加勤力，就算下雨也沒能擊退他的好學之心，留在原地聆聽老師的講課。」
經羅友老師這樣的一說，全班同學近乎哄堂大笑，使我陷入尷尬萬分的境界。

對於我的挑釁技倆，羅友老師早已司空見慣，並練成了一套精妙的對答技巧以作應對。

我這一下有勇無謀的「進攻」，不但被他精妙地化解，更反攻了我一手。

「笑笑笑，你還笑？
你的死黨『衰咗』呀，你還在『笑笑笑小電影』！」
心情低落的我見到身旁異性好友也加入成為恥笑群組的一員後，當下感到非常無癮。

「放心啦，我會幫你報仇的！」
她向我單一單眼後，便一臉自信的舉高右手，發起「進攻」提問。

「老師，我也有一道關於雀鳥的問題想提問。」

「嗯......敏同學，你儘管問吧！
不過老師對雀鳥的知識並不算多，未必有機會為你解答得到。」
眼見是我好友作出提問後，羅友老師當下收起笑容，態度變得非常謹慎，以醜話在前的方式為自己鋪下落台階。

這也是無可厚非的，因為我的死黨敏芙每一次均會發出極具尖銳性的高質提問，很多時候更會將師生角色倒轉，反向傳授知識予羅友老師。

「我想問，雀仔會否小便的呢？
我們會否把雀鳥的小便，誤以為冷氣機滴水？」
敏芙站起身來，恭敬有禮地發問。

「嗯，這方面嘛......」
羅友老師怔住了一下，吞了一吞口水，不知道如何回應才好。

「其實我們是不會混淆的，因為雀鳥排尿及排糞也是用上同一管道。
與人類不同，雀鳥會以尿酸而非尿素的方式排出體外，因此雀鳥的尿液會以白色塗改液狀的方式排出，而尿糞則會呈啡色固體狀出現。」
敏芙的這一道自問自答，全場同學當下寄予響亮掌聲回應，就連羅友老師也只能「屈服」，舉起雙手輕輕拍掌。

啪！啪啪啪啪啪！

啪！

「這是......？」
回憶中學經歷之際，我感到眼前一白，眼睛出現不適症狀。

「鳥小便？」
用手接觸眼旁的異物後，我大概能想像得到這究竟是何物。

啪啪啪啪啪！

接二連三的異物逐漸從天而降，我的雨衣亦陸續出現白色或啡色污垢，四字咒語顯然已失去效用。

「為何會來得這樣突然的！」
感到方寸大亂的我，狼狽地低頭胡亂走動，希望依賴運氣盡量減低「中招」的機會。

「咕高老師！不要亂動！
站在原地！」
小學雞冬靈走到圍觀者的最內層，大聲向我提出建議。

「甚麼？」
我大為感到費解，沒有照她的說話去做。

「相信我，咕高老師！
我並不會害你的！」
冬靈一臉激動的說。

任職多年，小學雞們何時在說謊，何時在說真話，我均能夠從他們的神情樣貌中看得一清二楚。

冬靈此刻的舉動，我看得出是百分之百建基於真誠的。

師生關係建基於互信，為了僅僅三千港元而破壞箇中關係，我看不出有任何值得的地方。

「好，老師相信你吧！」
我停下步伐，低頭閉上雙眼，盼望她的建議真的是有其效用。

呼！呼！呼！

「這難道是？」
此際，雀聖感測得到空氣的流通出現異狀，立馬放下手上的葉子，停止唱奏綠袖子。

「誰做的好事！跟我立刻收手！」
她大聲叫罵，並往四周方向掃視。

「你......豈不是？」
掃視良久，雀聖發現得到冬靈的存在，急步走向前去。

冬燕返

又殺幾多隻雀

留名支持

等個孫燒

冬靈見雀聖來勢洶洶向她前來，心裡大概亦明白得到來者的意圖，當下舉高雙手擺出投降狀，展現出一彎微笑。

「嗯......」
雀聖看得到冬靈的手腕關節現時並無作出任何扭動後，搖頭淺笑了一下。

現時上空的空氣流動出現了異狀，有好幾股騰勁氣流從四方八面不斷在我的上方劃過，三隻麻雀因此沒法靠近其空域，沒能將鳥糞投到我身上。

據雀聖所知，至少有數種人為方式可構成此異象，其中一種手法就是冬家之人的「冬燕返」手段。

冬燕返是一道頗為毒辣的招式，透過手腕精密及高速的扭動，壓縮空氣並釋出，形成一道具傷害性的空氣衝擊波；

當年冬家祖先鍾愛燕子，為了制止燕子南下冬遷離開自己，不惜練出這招「冬燕返」打傷燕子的腳部，強迫燕子留在原地療傷過冬。

此種違反倫理道德的特殊技倆，在冬氏家族以一代傳一代的方式傳承下去，只傳內不傳外。

「不用舉高雙手澄清了，我並不認為你有如此能耐可以製造出從四方八面而來的『冬燕返』。」
雀聖雙手放後，與冬靈相隔二十步左右的距離。

“冬燕返？”
她們二人的話我均聽在耳內，但我並不清楚冬燕返這三字究竟是甚麼的意思。

「哦？舉手？我純粹伸一下懶腰而已。」
冬靈裝作甚麼也不知道的模樣，緩緩放下雙手。

不過雀聖那番說話並無說錯，她現時的確沒法做出如此技巧高超的冬燕返。

雖然現時出現數道四方八面而來的空氣衝擊波，但全都出自於她爺爺冬音工一人的手筆。
他以無間斷的方式施出冬燕返，使各種氣流互相碰撞及反彈，最終造就出現數道氣流以四方八面的方式在我上方聚集劃過。

「這應該是你爺爺冬音工一手弄成的吧？
特意弄出幾股氣流，目的就是想混淆視聽，偽造出至少有數名人士在背後搞鬼的局面。」
雀聖朝上空抬頭一望，微笑道。

「我不知道你在說甚麼。」
冬靈困惑道。

「少裝模作樣，快供出冬音工的所在位置，我並不容許有任何外人插手影響這場神聖的比賽。」
雀聖一臉不悅的模樣。

「神聖的比賽？你身邊的麻雀聽到綠袖子曲奏後，無不嚇得放尿放屎。
如果我沒有估錯的話，你可是犯了禁......」
還沒有說畢整句，雀聖箭步走到冬靈面前，單手掩其嘴巴。

「死靚妹，我建議你少說無謂的說話。」
雀聖一副猙獰的臉孔以極近距離的方式直視冬靈。

「喂，你想做甚麼？」
看到自己的學生被人恐嚇後，我當急步上前意圖阻止雀聖的無禮舉動。

嗖！

就在我將要越過比賽範圍之際，冬音工嗖一聲的出現在我眼前。

「老師，這裡我會搞定，你還是專心比賽吧！」
他此話一出，三隻麻雀瞬間接二連三倒地，再也沒有任何機會可以把我的雨衣弄髒。

「冬音工，你做了甚麼好事！」
雀聖像是失心瘋似的，一手把我推開，慌忙走到三隻麻雀身旁，觀察其健康狀況。

「他們只是短暫暈倒，過一陣子便會蘇醒。」
冬音工背對著雀聖解釋的同時，急忙走到冬靈身旁，詢問事件剛才經過及有沒有受傷。

確認現況如冬音工所說的一樣後，雀聖把三隻麻雀安放到手臂上，默不作聲。

「若果我孫女有所受傷的話，那就不單只是你身旁的麻雀，就連你也不會有好日子過！」
冬音工嚴辭作出警告。

雀聖點會夠膽搞冬家嘅人

依個icon好正

又生日啦

生日有冇得加更

「喂，你這是甚麼的語氣！
你知不知道你在跟誰說話！」
雀聖身旁的一位貼身保鏢看見冬音工囂張跋扈的模樣後，當下站上前來，為雀聖挺身而出。

「哦？你連主子的愛雀也無法保護得到，還有甚麼面子擔當貼身護衛，為主子說話呢？」
冬音工瞇起雙眼，對那位保鏢會心微笑。

被他的這樣一說，保鏢無言而對，慚愧不已。

「退下，這裡沒有你的事！」
得知那位保鏢並不會是冬音工的手腳，雀聖輕力拍打他的肩膀，著他退後，意指此事將由她親身處理。

「冬音工，你傷我三隻愛雀，你打算如何抵償？」

「我並無意傷你三雀，純粹是你對我孫女無禮在先，所以我亦只好出此下策。」
冬音工站在冬靈身前，為她進行辯護。

其間，躲在冬音工身後的冬靈靜俏俏地朝雀聖扮一個鬼臉。

「冬音工，你非常清楚我的為人，我並非是一名魯莽之人。
只是剛才你的孫女意圖說出雀鳥界的禁話，所以我才非不得意出手阻止事情發生。」
雀聖沒有受冬靈的鬼臉影響得到，用上莊嚴的語氣跟冬音工對談。

“雀鳥間的禁語？”
繼冬燕返三字後，我再道獲取了一道相當可疑的資訊。

「真有此事？」
冬音工皺眉望向冬靈，只見她啞口無言，沒有作出否定的意思。

「那剛才實在是非常對不起，請容許冬某代我孫女敢歉。」
冬音工左手與握成拳狀的右手相撞，恭敬地低下頭來。

「不敢當，我只是作出正確的事情而已。」
雀聖輕輕搖頭，向冬音工暗中打了一個眼色，踏前數步。

冬音工意會得到其眼色的意思，同時踏前數步。

「場中之人是你相熟的人？」
雀聖壓低聲音，以防任何人能聽得到自己的說話。

「他是我孫女的班主任。再者依我來看，此事件的確是雀鳥街那方冤枉了那數名小學生。」
冬音工同樣低聲道。

「這方面我當然心裡有數，但我作為雀鳥街的領導人，我無法子......」

「我當然明白，當然明白。
我有一個完滿的方法解決此事，你有沒有興趣聽一下？」

「請說。」

「是這樣的......」

雀聖的處事作風向來以巴辣自居，甚少會和別人講和。這次竟然會「放下手段」與他人輕聲交頭接耳，無疑是令到不少在場人士瞠目結舌。

在場之中，就只有年紀閱歷較多的年長人士，才確切了解得到現況的因由。

雀鳥街原址為康樂街，亦即是現今的朗豪坊所在地。
當年九十年代末期，政府為了重建土地，對雀鳥街進行清拆，本來的打算是就這樣將雀鳥街清除得一乾二淨作罷，後來冬家在背後出錢出力與政府協商，才得以把雀鳥街搬至園圃街成立雀鳥公園。

換句話說，沒有冬家幕後的大力幫助，雀鳥街根本沒有可能得以傳承下來，亦不會出現雀聖此職位。

事後冬家強烈表明，不想對外表示冬家有份參與雀鳥街搬遷之事，故此只有少數人士得悉此等真相。

在情在理，冬家是雀鳥街的恩人，管治雀鳥街運作的雀聖自當然不會以德報怨。

咇咇咇......

三分鐘的比賽時間完結，感覺上就像是我並沒有參與過似的。

「那就照你的方法去做吧！
不過可能要請你和你的孫女避席一下，以免會有後續事件發生。」
雀聖愁眉深鎖道。

「沒問題，我跟他說過幾句話後，便會和孫女離開這裡。」
冬音工微笑點頭，對雀聖接受自己計劃的決擇感到安慰。

「爺爺！爺爺！」
協議完成，冬音工返回冬靈身邊，然而冬靈卻甚為惆悵拉著他的衣角，著他望向我隨身背包的那幅鸚鵡畫像。

「我沒有看錯吧？那難道是......」
冬音工甚為大驚。

「咳咳.......咳咳.......
希望兩位，不要插手此事。」
那位把圖像交託予我的老人家，在冬音工沒能感測得到其存在的情況下，出現在兩爺孫的背後。

幫手推呢個

無

在情在理，冬家是雀鳥街的恩人，管治雀鳥街運作的雀聖自當然不會以德報怨以怨報德。

你啱

「咕高老師，辛苦你了！
雨衣上的鳥糞範圍面積並不算大，取勝機率應該非常之高。」
在場的工作人員為我除下雨衣後，冬音工趕忙前來跟我慶賀。

「基本上我甚麼也沒有做......」
有賴那四字咒語及冬靈囑咐我站在原地的策略，才取得是次比賽的「佳績」。

比賽初段，四字真言非常見效，而其後又發生三隻雀鳥相繼墮地事件，基本上就只有是中段時期綠袖子奏起的時段，才發生雀糞從天而降到我雨衣的情況。

「咕高老師，恕我唐突，我有一點感到非常好奇。
用上嘻托史牙這四字，是你個人的主意？」
冬音工的臉色難掩一絲尷尬。

「那四個字，是那個雀聖女人的女兒教曉我的。
你知不知道這四個字究竟代表著甚麼呢？剛才我發現好多人聽到後也放聲大笑。」
我嘗試往冬音工打聽真相。

「這方面嘛，我也不太清楚。」
冬音工此話顯然是有所隱瞞，擁有老師直覺的我能夠清楚看得到。

「無論如何，我和雀聖有些少交情，剛才我跟她商討過後，已經達成共識把事情完滿解決，老師你只需靜待結果就可以了。」

「完滿解決的意思是.....？」
我困惑道。

「當然是那兩名小朋友不用賠錢之餘，而那名店長分別賠償一千元禮物予老師及小朋友啦！」
冬音工開懷大笑，順道望向那名白背心李貴華老闆一眼。

「只不過，冬靈媽媽約了我和冬靈到附近一間茶樓喝茶，而我們已經有些少遲到，所以要先行離開，沒法觀看整場比賽，希望老師你可以體諒。」

「哦，當然，多謝你的幫忙，順道請你替我多謝冬靈一下，剛才她囑咐我站在原地的提議，的確是挺為有效。」
我對站在遠方的冬靈揮手道別，但她好像是懼怕了我似的，慌忙轉過身來迴避我的眼神。

「沒問題，再見老師。」
冬音工轉身離開之際，故意不知情地把褲袋裡的一細包種子跌到地上去，暗中觀察我的舉止反應。

「冬靈的爺爺，你跌了一些東西！」
我當下向冬音工作出提醒。

「哦，多謝老師你的提醒。」
冬音工微笑跟我道謝，便拾回那包種子走到冬靈身旁去。

__________________________________

「他對種子完全一點感興趣的意思也沒有，應該不是鳥人。」
冬音工帶領冬靈走到遠處後，便說出剛才他所得的測試結果。

「他現在不是，但難保之後......」
冬靈吞了一下口水，略感擔憂。

「之後的事就要看他造化了！我們不宜在此事插手過多，否則只會把我們整個家族牽連在內。」
冬音工雙手放後，展現一副鐵石心腸的模樣。
「剛才我還有打聽得到，他根本不懂得嘻托史牙四字的真正意思，純粹是雀聖的女兒教曉他在比賽說出這四字。」

「原來是這樣......
但為何雀聖的女兒會幫咕高老師呢？」
早前因為我在公開場合大聲說出這四字，我那道神聖的老師形象一瞬間因而破滅，冬靈亦因而對我產生厭惡感，不願與我直視。

「可能是看不過眼，所以暗中出手幫忙吧！
但願她當上下一任雀聖的時候，也能夠保持這可貴之心！」
冬音工輕嘆一口氣，跟冬靈來到一道能清楚觀看比賽場地的隱蔽高地。

「無論如何，我們幫多咕高老師一把後，便到茱莉茶樓吃你最愛的蘿蔔絲酥餅！」

_____________________________________

比賽場地上，雀聖在比賽前跟李貴華作出數道簡單的囑咐。

「阿華，雖然剛才發生了一些意外，但對手的雨衣最終仍然有數道鳥糞污垢。
我深信你的實力，應該可以做到零污染，完美取勝為雀鳥街爭光！」
雀聖雙眼烔烔有神，傳遞出全力支持的正面訊息。

「當然，不過剛才那個人是不是冬家的冬音工？他打傷了你那三隻麻雀？」
李貴華扭動肩膀關節，做出各式各樣的熱身動作，並沒有展現出輕視這場比賽的心態。

「嗯，不過我已經打發他離開這裡了！他並不能夠再耍出甚麼花樣。」
雀聖說著的時候，著兩名貼身保鏢前來，鬼祟地著保鏢把一件物品交到李貴華手中。

「但不怕一萬，只怕萬一，你把這物品收在身後，就算冬音工從遠方插手比賽，你必要時也有辦法得以應付。」

「好！雀聖你真想得周到！」
看到那件物品後，李貴華連忙點頭，把它放在身後。

天時地利人和，三隻藍蝴蝶結麻雀均是「自己人」，在雀聖的命令下並沒有排糞。
比賽中，李貴華裝模作樣地胡亂跑動，演戲躲避並不存在的鳥糞。

「與雀聖預計一樣，真的來了！」
比賽時間約過了三十秒，李貴華的眼角看得到，上空遠方出現了三隻燕子。

「只派出三隻燕子？看來我李貴華真的是被看少了！」

任何刑事案件，只要見李桂華有份出現，你就知道，這件案件必會變為業餘、不認真，和像馬戲團。

天選之人的比賽，參賽者要在指定範圍內躲避雀鳥在上空所投擲的污穢之物。

雖然是次比賽雀聖派出了三隻麻雀，但比賽可並沒有明文規範雀鳥的種類及數量，亦即代表上天任一雀鳥所落下的污穢之物均將計算在內。

雀鳥街並不是燕子喜愛到訪的領域，如今卻有三隻燕子從遠方貿然到訪，李貴華心中非常明白，一切也是冬家在背後搞鬼。

「當年三鷹戰呂布也是危危乎收場，如今單憑三燕就想難倒我李貴華？天真！」
李貴華雙肩關節發出㗎啦㗎啦的磨擦聲，心理生理兩方面已準備就緒上演一場好戲。

「爺爺，橫看直看那個人也只是嘍囉一名，不用派出精英三燕前來吧？」
冬靈用上單筒望遠鏡觀看上空，大感疑惑。

「乖孫女，做人處事跟打羽毛球一樣，絕對不能輕敵，必須全力以赴才行。
何況我們對這一次的敵人背景一無所知，更加要小心行事。」
冬音工的性格非常審慎，心中認為事情並不會如預想中進行。

想了好一會，他更拿起手提電話，致電茱莉小學的校長。

「爺爺，不用這樣做吧！」
冬靈認為爺爺現時的所作所為實在是有點過火。

「殊......！」
冬音工豎起食指放在嘴前，認定自己是在做著正確的事情。

________________________________

比賽過了四十五秒左右，三隻體型龐大的黑色燕子亦成功抵達現場。

感測得到對方來者不善，藍蝴蝶結麻雀識趣地避席，讓出比賽場地的上空領域。

「冬音工，你不用去到這麼盡吧？」
雀聖見到黑色燕子的到來後，心裡不禁泛起一陣諤然。

「唔，近距離一看，這三隻燕子的體型確是比平常的大很多。」
李貴華見狀，亦不敢掉以輕心。

三隻黑色燕子到來後，當下佈置大三角陣式飛行，無間斷地落下鳥糞。

三角形陣式的鳥糞瀑布近乎滴水不漏，李貴華無法破陣，被困在三角形的內部。
精英三燕確認敵方沒法走出陣外後，隨之逐漸收窄三角形陣的面積，使李貴華陷入無法移動的地步。

只要他擅自衝破三角陣的話，鳥糞抵達雨衣的面積定必不少，等同輸掉比賽無疑。

「這就是冬靈爺爺跟雀聖協商的結果？」
雖然並不了解究竟如何控制雀鳥作出如此精準行為，但看到對手陷入困局後，我心裡亦沒有對此感到太多糾結，總之最終結果是取勝就行了。

「阿華，用上該物品吧！」
雀聖在比賽範圍外大叫。

「還不是時候！」
李貴華瞄了計時器一眼，比賽時間還有兩分鐘之多，表示不認同。

鳥糞瀑布近在咫尺，若是李貴華再沒能作出應對的話，他的雙肩將會是率先敗陣的領域。

「看來勝負已出，咕高老師鐵定勝出比賽了！」
時仔鸚鵡在遠方看到啡色爆布的緊密程度後，認為局勢已到達不可逆轉的地步。

「可能吧，但我認識李貴華多年，他素來狡猾多端，我認為未必可以就這樣打敗他。」
飼養員老闆微微搖頭。

「吓？還有轉機？」
時仔鸚鵡頭部向前，雙翼伸開。

「嗯，是時候了！」
就在鳥糞將要抵達其肩膊之際，李貴華把右手搭在左肩上，發出㗎啦的一聲。

「脫臼？」
時仔目定口呆道。

「李貴華常把責任推卸到別人身上，善於卸膊，並不難想像他精通肩膊脫臼之術。」
飼養員老闆並不太感到諤然。

「不過就算他利用脱臼技倆減低身體的接觸面積，頂多也只能夠爭取多幾秒安全時間，究竟他在想甚麼呢？」

「果然，雀聖始終還是站在雀鳥街自己人那方，違背了剛才的承諾。」
冬音工透過望遠鏡，看到李貴華衣服暗袋裡一點閃爍的光芒，當下明白了對方的盤算。

「爺爺！我看到了！
他衣服暗袋收藏了秘密武器！」
冬靈此時亦透過望遠鏡看到了衣服暗袋裡的鑰匙扣。

邊有咁多屎痾啊

所以體型龐大

原來啲雀專長係屙屎

三鷹戰呂布

屙極都有 CLS

食飽就唱歌同痾

三燕抗貴華

精英燕子

轟炸gay

特登喂啲燕子食多啲等佢屙多啲

在棕啡色的瀑布中，某一刻亮起了一點非常隱弱的光茫。

光茫非常細小，再加上閃爍時間非常之短，場上大部份人基本上均沒有察覺得到。

「麻煩了！」
然而，時仔鸚鵡身旁的老闆不但沒有看漏那一點光茫，更瞬間洞悉其真正身份。
他慌忙走到我和那兩隻小學雞的身旁，囑咐我們往左一點移動。

「你還呆在這裡做甚麼！」
那兩隻小學雞一瞬間便依著指令去做，唯獨只有我還是站在原地驚嘆著「瀑布」的流量。
老闆見狀，沒有一絲猶豫，當下抓緊我的衣領，把我強行拉往至他所在的位置。

呀！！呀！！嘩！！

霎時間，背後傳來一大陣喧嘩的聲音和驚呼大叫。

我轉頭一看，只見後方一直行的觀眾均沾滿啡白色的鳥糞。

「為何會這樣的？」
眼前的景象極為噁心，亦甚為淒慘。

「哈，你的第一句說話，不是應該多謝我及時把你拉到安全位置嗎？」
老闆雙手交叉放在胸前，亮出一副輕佻的笑容。

「唔......那三隻燕子消失了？」
這次他的救助頂多是抵償了較早前他對我的掃把屁股拍擊，我認為自己並無義務需要向他致謝。

「不是消失，純粹是過於驚慌，所以飛走了！」
老闆亦沒有在意我有否對他致謝，而是指向比賽場地上李貴華那方，坦然向我解釋事件的來龍去脈。

「那個鑰匙扣把那些燕子嚇走了。」

現時的李貴華，左手軟皮蛇似的垂下，而右手則畢直舉高著一塊金屬鑰匙扣，露齒奸笑。

「那是聖誕樹鑰匙扣？」
小學雞的眼力比較好，一口道出鑰匙扣的形狀。

「嗯，正確來說，是白色聖誕樹鑰匙扣。」
老闆點頭補充道。

「他應該是預料得到會有燕子來襲，所以準備了那塊鑰匙扣在身。」

_________________________________

燕子冬遷南下，是與生俱來的天性。

佈滿白雪的聖誕樹，正是北方聖誕節的標誌，寒冷冬天的象徵。

就算是從未經歷過北方極地的景況，燕子在無數世代的演化下，後代的腦裡早已刻劃一個深刻的記憶，要設法避開白色的聖誕樹，免受寒冬之苦。

現今驚見白色聖誕樹鑰匙扣的存在，燕子的本能反應驅使他們向外飛行，透徹地把冬音工的命令拋緒腦外。

「想不到白色聖誕樹的威力是這樣的大！」
冬靈深知那精英三燕是冬家中最為忠誠的燕子，接近從來沒有違背過冬音工的命令。
這深厚的主僕關係，沒想到單憑一塊鑰匙扣便能輕易粉碎。

「他們是我最為喜愛的燕子，所以我並不忍心強迫訓練他們面對天生最為懼怕的事情。」
冬音工亳無怪責那三隻燕子的意思，嘟嘴道。
「只不過，我倒沒有想到雀聖會能夠在如此短暫的時間找來聖誕樹鑰匙扣。」

「那爺爺......咕高老師會輸掉這場比賽嗎？」
冬靈臉露憂愁，並不希望奸人能夠取勝。

「乖孫女，現在已經不是老師的勝與敗這樣簡單了。
燕子的到來，切頭切尾已顯示出冬家有份參與這場比賽，如果這樣輕易地被雀聖那方取得勝利，我們冬家可是難以在雀界立足，被萬世人嘲笑呢！」
冬音工的這一番說話，意指這場比賽已昇華至家族名聲的榮耀戰。

「現時比賽還只剩下一分四十多秒，而我們又距離現場這麼遠，還有可能插手嗎？」
地理上的不利，讓冬靈感到憂心忡忡。

「當然可以，比賽前我致電茱莉小學的校長，已經取得了咕高老師的手提電話號碼。」
冬音工拿出手提電話，用上右手的食指和拇指觸碰自己的喉嚨，並乾咳了一兩聲。

「冬靈，本來我是打算你升上大學的時候才教曉你這一禁技，不過現在既然機緣巧合，提前教曉你亦無妨。

你好好留意爺爺接下來的一舉一動，我們祖先在古代就是憑著這一招，在戰爭中取下了燕京城池。」

「攻下城池？有可能嗎？」
冬靈呆怔了下來，她難以想像冬家會有如此強横的絕技。

「這招名為萬鳥歸巢，留心了！」
冬音工以打坐的方式坐在地上，神色凝重，雙目緊閉，左手握緊電話，右手呈合掌式放在胸前，深呼吸了一大口氣。

「咕高老師，你想勝出這場比賽，請開啟免提裝置。」

白...白色聖誕樹？

洗白黑色聖誕樹

咁黑色聖誕樹咪即係仲恐怖過白色聖誕樹

究竟黑色聖誕樹係乜意思

透過電話的免提系統，冬音工的雄壯聲線亦得以在我所站立的位置中傳播開去。

「漫步挽手走遍萬里千山
信念編出歡欣世間.....」

如果我沒有記錯的話，這是一套已過氣的電視劇主題曲，皆大歡喜。

「咕高老師播老土歌曲呀！」
那兩隻小學雞指著我作出恥笑。

不只是那兩隻小學雞，就連周邊那些全身染上燕子鳥糞的圍觀者也停下了清潔動作，朝我指手劃腳閒言閒語。

自問臉皮厚的我，也抵受不住現時的壓力，慌忙關掉手提電話的免提系統。

「喂，你做甚麼，快開回免提系統！」
身旁的老闆神情極為激動，一手搶過我的電話，再度讓冬音工的歌聲傳播到大氣之中。

「唏又唏唏又唏......」

老闆抬頭望上天，如釋重負的模樣，大呼一口氣。

「你不用這麼激動吧？」
對於我來說，老闆這一連串的舉動就像是中邪了一樣。

「哥仔，你差點便壞了大事，冬家可是在幫你爭取勝利呀！」
老闆冷笑一聲，眉頭一挑，示意我往上空觀望。

「哦？為何突然間天色會變黑的？」
剛才還是陽光普照、萬里無雲的上空，轉眼間變成了灰黑黑一片。

「咕高老師，上空突然多了很多黑色燕子呀！」
小學雞們極為興奮，跳蹦蹦高呼小叫。

一言驚醒夢中人，意粉撈飯會身痕。
現時的上空之所以染成灰黑色，並不是烏雲密佈所致，而是黑灰色的燕子臉貼臉黏在一起在上空盤迴而成。

「牠們是聚居各地的家燕，受冬音工的號召前來。」
老闆把手提電話交還予我。

「你指......冬音工的歌聲召來了這些燕子？這有可能嗎？」
我感到難以置信。

「準確來說，是冬音工藉助家燕媽媽的首本名曲，喚醒家燕們的孝心，著他們前來這裡。」
老闆擺出一副深邃的眼睛，望向冬音工身在的遠方方位。

「原來播放家燕媽媽的歌曲就可以引來燕子？」
小學雞隨歌起舞，跳出十字舞步，笑得合不瓏嘴。

「家燕媽媽的歌曲只是引子，最重要的始終是唱曲之人。
只有懂得把魔性匯入歌曲之人，才可以憑歌寄意，號令大自然間的一事一物。」
老闆蹲下身，與小學雞們平起平坐。
「沒有受過專業訓練的人，是沒法做得到的。」

「竟然是這樣？我們可以從哪裡接受訓練？
為何咕高老師平日沒有教我們呢？」
小學雞們朝我投上不滿的目光。

老闆見狀，只是聳肩一下，擺出一副與他無尤的神情。

「嗯.....咕高老師並不是音樂課老師，當然是沒法教你們啦！」
被推上懸崖邊緣的我，為了維護咕高稱號的尊嚴，只好把責任推卸到學校的音樂課老師身上。

往最壞情況去想，事後買一個黃老師最愛吃的大樹菠蘿就是了。

「看來擔任小學老師可真是並不簡單呢！」
目睹整個事況的老闆，嘴角上揚竊笑道。

「嗯，不過說實話，究竟真相是甚麼呢？」
歌聲能夠呼喚雀鳥的舉動，這明顯是一道欺騙小朋友的把戲。
渴求了解事實真相的我，只好壓低聲音作出追問，以免小學雞們能夠偷聽得到。

「哥仔，你知道大人和小朋友的最大分別是甚麼嗎？」
站在老闆肩上的時仔鸚鵡，突然插嘴道。

我呆怔了一下，啞口無言。

「最大的分別，就是小朋友不會受固有框架控制，有著接納萬事萬物的胸襟。」
老闆一唱一和道。

「咕高老師，咕高老師，你看，是黃巴士呀！」
此時，那兩隻小學雞各自抓著我的衣袖，神情雀躍道。

「哦，是黃巴士的屎撈人！」
比賽場地上的李貴華，雖右手舉高聖誕樹鑰匙扣，但在「烏雲密佈」的家燕寵愛下，亦只應落入變成黃巴士雜誌一角的下場。

Cls 家燕

唱家燕媽媽係咪會有隻航母級燕子載住一堆轟炸機飛嚟？

黃老師係邊個 會唔會有戲份

CLS 成堆屎炸落黎

相睇miss孫同miss麥多啲

dunno

who.gif

萬鳥歸巢

好玩唔玩玩屎？

快餐店故

咪住！你個名好熟 係好耐冇見定我嘅錯覺？

家燕媽媽

好似舊讀嚟

好似有啲印象又好似無乜
召喚記得所有毒者嘅薯時！！！！

就係好少蒲頭嘅舊讀 估唔到有人認得

雀鳥跟人類一樣，獨自存在的話便有機會感到又冷又寂寞。

較早前精英三燕之所以被白色聖誕樹「迷惑」得到，正正就是同一道理，因雀丁單薄，故被無形的寒冷嚇得魂飛魄散。

冬音工深明此理，不惜在孫女冬靈面前施出絕技「萬鳥歸巢」，藉家燕媽媽的首本命曲呼喚散佈各地的家燕，造就家燕們以臉貼臉的方式飛行，憑著圍爐取暖的精神戰勝腦海裡的聖誕樹恐懼，成功為李貴華帶來啡色鳥糞洗禮。

「爺爺，這就是你口中所說的『萬鳥歸巢』絕技？」
冬靈在冬家長大，生活上不時也會跟燕子有所接觸，但眼前上空如此龐大的燕子群，密密麻麻的把上空一大部份染成漆黑一片，她倒是頭一次看到。

「唏又唏又唏唏......」
冬音工沒有中斷歌唱，只是點一點頭回應自己的孫女。

萬鳥歸巢一旦成功施唱，便不能有所中斷，否則後患無窮。
此乃冬家傳承下來的訓話，因此冬音工此時不敢有所怠慢，只好集中精神完成詠唱。

另一邊廂，雀鳥街眾人看到現時上空滿佈燕子，當下亦應到方寸大亂，慌忙奔向雀聖本人面前求助。

雀聖曾從擔當上一代雀聖的父親口中聽說過冬家萬鳥歸巢的存在，但只是純文字討論，並沒有圖片描述。
現時看到實況後，打從心底裡亦被震懾下來，腦裡渾然空白一片。

「媽，這就是你說過的『萬鳥歸巢』嗎？」
直至女兒向自己詢問後，雀聖的心神才稍為安定下來。

「嗯，機會難得，你用手機拍下現況吧！」
雀聖囑咐女兒記錄實況，好讓後世人不再受純文字討論之苦。

「雀聖，現在我們應怎麼辦呀？
萬一這些燕子在雀鳥街四散、並隨意排泄的話，我們店舖大大小小的物品可是保不了的！」
被鳥糞沾污過的商品，不但只是水洗也不清，且有機會成為散播禽流感的媒體，棄置焚毀是唯一的選項。

「現時的景況，無疑是冬家的『萬鳥歸巢』所致。
依我推測，施法者為冬音工本人。我與他有一定的交情，他是一名講道理且懂分寸之人，現今他所針對的是華叔本人，事成之後應該不會波及無辜的。」
計時器已步入倒數最後一分鐘的階段，雀聖相信冬音工會在比賽完結的那一刻號令各家燕收手，不會波及雀鳥街的其他商戶。

「雀聖，不怕一萬，只怕萬一。
我提議施展『黃雀在後』，以防有任何變數！」
一名年紀較大的商戶老闆挺身而出進諫，當下取得眾人的和應及支持。

「唔......若然施展『黃雀在後』陣式的話，雙方的雀鳥必有損傷，我並不想因為此等小事而傷及無辜的雀鳥。」
雀聖斷然拒絕。

「我明白雀聖你的顧忌，但現在冬家可是擺明軍馬在我們的地盤搞事，我們甚麼也不做的話，會否招來話柄，被波鞋街、金魚街那些幫派嘲笑呢？」
那名年邁老闆摸著下巴，嘟嘴道。

「雀聖，田伯說得沒錯呀！
士可殺不可辱，早陣子金魚街那幫人大模斯樣揶揄我們雀鳥街是乞丐街老人街，我們不做些甚麼的話，可是難以服眾呢！」
另一名年紀大的老闆向雀聖施壓。

在場主張反抗的陣勢非常強大，雀聖在眾人施加的壓力下，亦只好退而求其次，落下制衡的命令。

「『黃雀在後』這方案我是絕對不容許的，但若大家堅決要對衡的話，我批准各店鋪為自家的驅鳥炮入彈。

但未得我下令的話，誰也不可以開火，違令者將予家法侍候！」
雀聖在無可奈何之下，亦只好頒下防護命令，鎮定民心。

眾人聽後，立馬返回自己的店鋪，做好驅鳥炮開火的準備。

「喂，阿茂，雀聖盼下了驅鳥炮命令，你快點返回店鋪作準備啦！」
店鋪老闆們一邊奔走，一邊對著我身旁的老闆大叫。

「唔！知道了！」
老闆點一點頭，但雙腳則像是黏了強力膠水似的，一動也不動。

「喂，你聾了嗎？別人在提醒你呀！
你為何裝帥左耳入右耳出呢？」
時仔鸚鵡在老闆右耳旁大叫。

看見眾人滿腔熱誠的在為各家的驅鳥炮入彈後，唯二沒有佈置驅鳥炮的雀聖及我身旁的老闆同時間微微搖頭，以低沉的聲線說了一句。

「這幫愚昧的人，對歷史一無所知。」

依啲核突圖連登一定有

真

屌 依啲圖就高清大圖

又有野史 正

出返密d未

薯仔巴

有邊個故係同呢個有關

羽毛球

麵包故係咪都有海盜

盡量

所有

有出海

終於又有文喇

古時打仗的手段絕對是層出不窮、千變萬化，並不局限於狼牙棒及關刀之流。
除了老是在電腦遊戲出現的火計外，金木水土亦是能扭轉局勢的謀略。

而眾多計謀中，就有著一道極具破壞力但鮮為人知的計謀，鳥計。

利用禮樂演奏操控鳥類，命令牠們在對方城池的上空投下無數鳥糞，不但能削弱對方前線的士氣，亦能造就疾病在敵軍散播的局面。

假若對方使用弓箭來射殺雀鳥的話，那更是妙哉，能達不戰而屈人之箭的奇攻，損耗敵方弓箭的數量。

不過當然，號令雀鳥們照著自己的意思去做並非易事，需要無比的耐性、心神及時間才能達成。
但若能夠熟練此等絕計在軍事方面上的話，對方可謂接近是無計可解，三個諸葛亮亦未必能夠妥善應對。

據野史記載，古時候契丹人在攻打一座城池的時候久攻不下，最後由一名冬姓謀師獻計，利用燕子擲屎計謀削銳城中士兵的戰鬥力，才得以成功佔據城池。

基於燕子在此仗功不可沒，契丹人把那座城池命名為燕京。

同時間，人們在此戰役後亦意識得到音樂在軍事上的影響力，禮樂隊及吟遊詩人的地位開始備受重視，直至現今不少紀律團隊及漠視紀律的組織均承繼著銀樂隊的優良傳統。

「哥仔，比賽勝負已定。留在這空曠的地方，對你和那兩位小朋友並沒有任何好處。」
老闆指著那一動也不動的啡色泥人，苦口婆心道。

現時上空的燕子數目多不勝數，加上現時各種因素，他能預算得到即將會發生一場不愉快的事情。

「這......這就是野史所記載的萬鳥歸巢？」
被眼前景象謎著的我，根本沒有把老闆的說話聽在耳內。
至於身旁的那兩隻小學雞，他們看到真實版本的黃巴士屎撈人後，笑得樂不亦乎，只想繼續觀看，不欲離開。

「哦？你竟然知道萬鳥歸巢這回事？」
老闆顯然感到非常諤然。

「讀書的時候在一些二手野史書中看過，起初我還以為是童話故事......」
依現況來看，並不難推斷出上空的這群燕子是受冬音工的歌聲感召而來。

雖則我沒能夠參透箇中的原理，但來日方長，我大有機會在事後向他詢問一二。

「嗯，既然你有讀過歷史，那就更加應該理解使用驅鳥炮是下下之策！」
老闆示意我望向各店舖形形色色的自家製驅鳥炮，聳肩道。

「這些驅鳥炮全是土炮自製，根據往績有很大成數會走火，我們還是找一個有瓦遮頭的地方暫避一下吧！」

野史中出現過不少以暴力制壓的方式抵抗鳥計，但無一奏效。
皆因鳥群數量眾多，任憑火炮弓箭能對鳥類造成傷害，但古時科技永遠也沒法子做到清零效果，反之導致雀鳥們情緒急劇高漲，加重本錢攻擊人類。

這些資訊，在場的雀聖當然心知肚明，故此她落下一道命令，未經她許可的話均不能發炮。

「女，你返回我們的店舖待命吧！」
比賽時間餘下不足一分鐘，雀聖權衡狀況後，便著耳機少女擺道回府。

「媽......」
耳機少女一臉不悅道。

「我並不想把說話重覆說多一次。」
雀聖閉上眼睛，雙手揉搓著鼻樑位置，展示出一副主意已決的姿態。

「我已不是小女孩，你並不用過度保護我。」
耳機少女非常明白母親的用心，雀聖是恐怕現時在上空盤旋的燕子們會無故對自己施襲，因此才命令她前往安全的地方。

「你們兩個，負責護送她返回店鋪。
而你們另外四個，快拿取已接駁水源的喉管，待會讓華叔淨一淨身。」
雀聖無視自己女兒的意願，對手下們逐一命令後，便急步走到我所在的方位去。

「喂，你們別走，我要跟冬音工說一兩句！」

她一手搶過我的電話，對其大喊。

「冬音工，勝負已分，希望你能夠公私分明，不要操控家燕破壞雀鳥街的一切。」

「唏又唏唏又唏......」
電話的另一方無間斷地傳出歌聲，沒有對雀聖作出回應。

「雀聖，冬家是名門望族之一，絕對不會做出毀壞自己名聲之事。
若非你擅自與華叔串通，暗中安排白色聖誕樹鑰匙扣的話，事情亦不至於搞得這麼大吧？」
老闆用上看透世事的口吻道出事實，較雀聖無語應對，只能咬牙切齒與他對望。

「不過，始終還是小心駛得萬年船！
哥仔，小朋友們，我們還是去避一避吧！」

「比賽還沒有完結，如果你現在貿然離開現場的話，我會視之為棄權論！」
在我意欲帶領兩名小學雞暫避一下的時候，雀聖斬釘截鐵道。

呯！

剎那間，一下像是爆竹響亮的聲音在雀鳥街響起，嚇得眾人當下掩蓋雙耳。

「誰擅自開炮！」
雀聖朝眾人怒吼。

眾店鋪老闆互相對望，各自舉高雙手，表示自己乃是無辜之身。

「麻煩了！全部伏低！」
雀聖察覺到上空的燕子逐漸泛起騷動後，當下大聲提醒眾人。
在自己亦伏在地上的時候，她亦不忘往自己的店鋪瞄了一眼，只見自己的手下們拉扯著自己的女兒，不讓她步出店舖之外。

「誰敢放小姐出來的話，將會落入鳥盡弓藏的地步！」

雀聖說出這番話後，雀鳥街的地面已染成為黑色一片。
空中的家燕們亂衝亂撞，群龍無首，由空中轉戰地面，瘋狂亂啄店舖及地面的一事一物。

「嘻！」
那位把鸚鵡畫像送給我的老人，正瑟縮在街角位置，手持槍口冒煙的BB子彈手搶，對自己的傑作感到非常自豪。

「我只能夠幫到這一步，之後就看你能否運籌帷幄了！」

永遠都估薯仔唔到

燕京

正

正，lm

薯仔係咪隔離完啦？

見冇文就知啦

薯仔薯仔

係咪去咗打羽毛球

今日細佬婚禮

而家結婚都幾慘
Anyway 恭喜

唔洗搞咁大壇嘢都好吖

幾時到薯仔

文呢

忙緊睇科興的疫苗歷史

聖誕樹攻擊

又係時候重溫聖誕樹故啦

今年啲連鼠好正

連豬仲有

「爺爺，究竟發生甚麼事？」

同步在槍聲響起的那一刻，冬音工箭步右移，以背對的方式擋在冬靈面前，較冬靈沒能看清前方的景象。

剛才要不是他反應迅速，及時利用右手的食指及中指夾下不明來歷BB彈的話，他的孫女冬靈很有可能便會受BB彈所傷。

「嗯......」
冬音工的雙眼忙著掃視前方四周，全神貫注打量著槍手的所在位置，沒暇回應孫女的提問。

「對方是高手......」
環觀四周還是沒能找出異樣，冬音工微微嘆了一口氣，得出一結論。

啪啦！

此時，他手中的BB彈突然發出一聲清脆的響聲，一分為二，讓裡頭的一張捲軸紙條公諸於世。

冬音工思量了好一會，最終還是決定打開捲軸。

「望冬家不要插手，斷字。」
紙條文字是用上墨水寫下的。

看畢紙條內容後，冬音工兩指用力一按，把BB彈殼及紙條壓成粉末，灰飛煙滅。

「爺爺，究竟發生甚麼事？為何那些家燕胡亂飛來飛去的？」
冬靈在他身後再一次的詢問。

「這是因為『萬鳥歸巢』的詠唱有所中斷，家燕們現時已經不受我們控制了。」
雖然冬音工能耐甚高，但亦沒可能在阻截BB彈的同時繼續手持手提電話詠唱「萬鳥歸巢」的歌曲。

「剛才的那一下槍聲，是想阻截爺爺詠唱『萬鳥歸巢』？」
冬靈並不愚昧，大概亦能推算出時下的局勢。

「嗯，此事已不容許我們插手。」
冬音工雙手放後，凝望著眼前的亂局，一臉鬱悶道。

至於站在身後的冬靈，看到爺爺冬音工右手兩指間所殘落的煙灰碎片後，心裡戚然了一下，亦沒有加以追問。

「這已經不是陽間能插手的事宜了。」
冬音工目無表情看著被家燕們包圍著的我，喃喃自語道。

____________________________________

啪！啪！啪！啪！

失去了外來的歌聲號召，家燕們群龍無首，漫無目的地胡亂飛行。

家燕們不但互相激烈碰撞，更無定向地撞向在場的人士，不少人受痛後亦不禁高呼救命，情況甚為淒涼及不堪。

「咕高老師，好痛呀！」
兩隻小學雞向我大聲求助。

「沒事，老師過來保護你們！」
我忍受著皮撕肉裂的痛楚，右手掩護著雙眼，依憑著他們的叫聲摸「黑」前進，終於來到一名小學雞的所在位置。

我抱緊那隻小學雞，用上自身的身體保護著他，替他承受家燕們的侵襲。

「陳大文呢？」
我朝小學雞詢問另一隻小學雞的去向。

「他說很痛，之後就爬走了。」
小學雞滿臉俱淚道。

嗖！
剎那間，我感覺到右方肩膊生起一股像是被人噬咬的痛楚，痛至入心。

「別開口痛叫！燕子會飛進你口裡的。」
右方肩膊傳來一道熟悉的鸚鵡聲線。

「我要用力緊抓才能穩站在你肩膊上，男人老狗便忍受一下痛楚吧！」

「嘶......」
不能開口大叫，我亦只能咬著下唇「麻醉」來肩膊上的痛楚。

「我是來告訴你，雀聖現時跟你一樣保護著另一名小學生，所以你並不用擔心他的安全。」
時仔鸚鵡在我耳邊道。

聽到此等喜訊後，我心裡的一道大石亦得以放下，如釋重負的我只好點頭表示感謝告知。

「現時能否解決迅速這個困局，便要看你的本事了！
你對白居易了不了解？」
說著的同時，時仔鸚鵡加倍用力抓緊我的肩膊，而低著頭的我亦察覺到，有幾道應該屬於牠的鸚鵡羽毛現時已落在地上。

我點頭數下，並用上左手掩嘴，盡量在此等劣況下發出聲線。

「了解，不如你先行暫避在我身下？」

「沒有時間了。你記不記得......」
時仔鸚鵡詢問著我的時候，數道彩色羽毛再道落在地上。

點解要打攪埋陰間咁大獲

點bb彈咁細都收埋到條紙條

係陰間出嚟嘅

斷間

聖誕樹？

剪咗。

oh Christmas tree oh Christmas tree

It is so dark and scary

「那數句我已遺忘的句子，已經從那名老師的口中取回答案。」
時仔鸚鵡平沈道。

「喂，你真的是決定要這樣做？
你現時已經五勞七傷，再這樣做的話，隨時會命子不保！」
店鋪老闆任由燕子們攻擊自身，雙手護罩著站在地上的時仔鸚鵡，憂心忡忡道。

對比剛才，時仔鸚鵡身上的羽毛已經脫落得七七八八，部份的身驅更染上血紅班跡。

「我沒有估錯的話，這......應該是衪給予我的一道試煉，我只好放手一搏。」
時仔鸚鵡把自己心中的想法道出。

無緣無故突然響起槍聲打亂大局，時仔鸚鵡心中不其然的聯想起某一個人。

「那若然你估錯呢？」
老闆板起嚴肅的臉孔。

「我估錯的話，那還有世上最好的雀鳥神醫在我背後！」
時仔鸚鵡單起眼睛，微微撐起一面雀翼指向老闆。

「哈，可惜的是，那名神醫只會幫忙醫治雌鳥，雄鳥一律不理呢！」
老闆亮起一彎久違的冷笑。

「就算是這樣，那也沒甚麼大不了。
畢竟我已經死過一次，再體驗多一次也無妨。」
時仔鸚鵡此話一出，老闆頓時變得語塞下來，心裡百感交集，只好矇起雙眼抬頭凝望被家燕染成黑色的上空。

而在漆黑一片中，則有一紫色圓點高速劃過。

「你堅持要做的話，我亦無權阻止你。」
老闆深呼了一口氣。

「在收養你之前，我亦曾經飼養過一隻燕子。
而在牠離我而去的時候，我在牠的額頭上畫上一紫色圓形，標誌我倆的友情。
牠現時就在這群燕子群中，找牠幫忙的話應該會事半功倍。」

「竟然有這樣的事？為何從來沒有聽你說過的？」
時仔鸚鵡略感驚訝。

「這是因為......牠最後『失敗』了。」
老闆黯然地閉上雙眼，失敗這二字顯得特別哀傷。

「我是不會失敗的，我還有一件重要的事必須要去做。」
時仔鸚鵡亮起一副堅決的眼神，成為這漆黑燕子海中的一點燦爛光芒。

這句說話，老闆已聽過不下數以十多次。但眼見對方意志如此堅定，他亦無意撥下冷水，滅他人之威風。

「你並不懂得燕語，難以傳遞訊息。
找那隻頭上有紫色圓形的燕子，牠的名字叫紫蕊，應該還依稀記得如何說出人類語言的。」

「紫蕊？」
時仔鸚鵡驚呆了一下。

「驚訝甚麼？沒想到我如此有文采，能改出如此精妙的名字？」

「哦.....原來是你改的。」
時仔鸚鵡搖一搖頭，頭上羽毛搖搖欲墜。

「不然還有誰呢？
見到牠的話，喊上四字口號『燕子生命』，牠應該會配合你的！」

時仔

紫蕊

隻雀係黃時

幾時有光時？

燕子生命

紫蕊：

穿越轉生？

燕子們的無情掃蕩，瞬間把雀鳥街的運作癱瘓下來。
警察到來後，除了用上膠帶劃出封鎖線不讓外人進來之外，也做不出任何有意義的事情。

若然是大蛇出洞的話，他們大可致電蛇王陳前來幫忙捕捉大蛇。
之於野豬誤闖民居的話，則可找漁農自然護理署幫忙。

但現今卻是雀鳥們一窩蜂地侵襲街道，這種鮮有先例的情況，較一眾先頭部隊前來的警察束手無策。

「應該致電食環、消防，還是漁農自然護理署呢？」
到達現場的警察們，議論紛紛討論著應該把責任轉移到那一方才好。

「在未有達成共識之前，先行致電警務處警察公共關係科吧！
早前我隨手到OK便利店免費拿取飲品之後，也是致電他們替我埋單。
阿頭交帶過，遇到不懂得回答的問題又或者是奇難雜症，交由它們處理便可！」
一名警察挺身而出，迅速解決當時的困局。

眾警察點頭和應，而公共關係科所給予的回應則是命令所有人盡快拿出手提電話記錄現況，事後會有專員Joey修剪影片並以中英兼備的方式在社交媒體展露警察們應對事情最好的一面，盡力抺去警方721與黑社會合作毆打市民的負面事實。

「我媽媽在裡頭，你們所有人還站在原地玩手提電話？」
被雀聖手下限制著行動範圍、並強逼被帶離到封鎖線外的雀聖女兒，心急如焚對著警察們大叫。

「小姐，我們並不是在玩手提電話，而是在對現場狀況進行實況記錄。
你有甚麼問題的話，可以向警察公共關係科詢問。」
警員熟練地作出回答。

「十個人一同在記錄？有必要嗎？」
雀聖女兒怒火中燒道。

「這樣才能夠把畫面拉闊，警察做事不容你們這些外人質疑！」
一名資歷較高的警員板起口臉，用上厭惡的神情望著雀聖女兒。

篷！篷！篷！

一架私家車突然從後殺出，封鎖線外的人群爭相走避，讓出空間讓私家車停泊在封鎖線外。

一名身材健碩的男士走出車外後，封鎖線內的警員們立刻放下手中的電話，立正敬禮。

「黃警司！」
在階級主義極重的氛圍下，階級較低的警察們並不敢有任何怠慢，尤其是在擁有神槍手之稱的黃警司面前。

「現況甚麼樣？誰負責指揮現場？我需要知道在場受困人士的一個約數。」
黃警司此話一出，在場十人互相對望，啞口無言。

見況，黃警司也大概清楚得到前方的只是一幫龍蛇混集的廢柴。

「我媽媽在裡頭，受困在燕子們的侵襲底下。」
雀聖女兒抱著一絲的希望，向前來的男子求助。

「你知道內情？把你所知的一一講出來。」
黃警司從衣服口袋中拿取了一份蛋牛治，撕開為二，把半份送進自己口中，另外半份則交到雀聖女兒手中。

________________________________

「燕子生命！燕子生命！」
快被家燕撞得沒法飛行的時仔鸚鵡，根本看不清前方，只能不斷在燕海中大喊。

只是，在成千上萬的燕子翅膀拍打聲下，牠的叫聲根本沒法傳開去，徒勞無功。

啪！啪！啪！

連番撞擊下，時仔鸚鵡的身體損傷實在是非常嚴重，再也沒能運勁飛行，不支倒地。

不知道是否受傷過重因而生起幻覺，倒在地上的時候牠還能嗅出一陣甚香的蛋牛治味道。

吱吱、吱吱......

吱吱、吱吱......

倒地後，時仔鸚鵡昏迷了一段非常短的時間。基於其身驅色彩鮮艷的緣故，其間惹來了數隻家燕的好奇心，並停留在其身旁仔細觀望。

吱吱吱吱......

對比上空的燕翼拍動聲，家燕的吱吱叫聲顯得非常刺耳，亦因而喚醒了昏睡狀態的時仔鸚鵡。

燕子與鸚鵡有別，語言並不共通，時仔鸚鵡完全聽不懂這些吱吱聲音的意思。

吱吱......

數隻家燕齊心合力，搬動地上的一細塊蛋牛治到時仔鸚鵡眼前。

「蛋牛治？給我的？」
時仔鸚鵡試圖撐起身，但身體的傷勢並不容許牠這這樣做。

吱吱吱吱！
那數名燕子聽不懂鸚鵡語言，只是仰高吱吱大叫。

而隨著燕子的叫聲呼喚下，一雙頭上印有紫色圓點的家燕亦因而從天而降。

紫頭家燕跟燕子們相談一會後，便走到時仔鸚鵡身旁，打量著其傷勢。

「你有沒有遺言？」
紫頭家燕道出人話。

薯仔薯仔
脷筋有咩用
脷豆面條帶

下面條*

黐

紫蕊
邊度搵得返薯仔時間線

push

在紫頭家燕與時仔鸚鵡相聚的數分鐘前，籠罩著整個雀鳥街的燕群亦泛起了一股躁動。

黑色家燕海看似鳥多勢眾，但一股白中夾黃、黃中夾紅的勢力正默默堀起，並以排山倒海之勢呈一直線往燕海內部侵蝕。

而那股白黃紅勢力，正是來自黃警司的手筆。

「哈哈哈哈！
沒想到這些家燕，還是敵不過我的至寶！」
黃警司的雙手連綿不斷的作出投擲動作，眉飛色舞道。

他口中的至寶，並非是甚麼稀奇之物，純粹只是美味可口的蛋牛治。

徹底與雀聖女兒了解現況過後，他洞察得到有一細群的家燕不斷注視著自己手中的蛋牛治，故此忽發奇想，把蛋牛治用力一擲，果然引來了牠們的垂青，爭相吵嚷地啄著地上的蛋牛治。

「我座駕的後座擺放了數箱蛋牛治，你們負責把蛋牛治交到我手上，而我則負責投擲蛋牛治，開出一條大路救援受困的市民。」
黃警司把此行動命名為紅海，取其聖經摩西引領子民越過大海之意；
雖則這次所越過的「海洋」並非是真的海洋，而是燕海。

「為何......黃警司車廂裡會擺放這麼多的蛋牛治？」
在搬運其間，警員們發覺車廂內的蛋牛治存貨源源不絕，像是沒有搬完的一天似的。

關於此點，一名年資較長的警員不笑而語。

「我在警察俱樂部打滾多年，關於黃警司的傳聞也打聽過不少。
我聽說過，他曾當面聲稱他老婆炮製的蛋牛治是全世界最好吃的蛋牛治，自此他老婆便每日也製作好幾箱給他了。」

「吓？每日也好幾箱？黃警司能夠吃得完嗎？」
一名警員感到非常詫異。

「傻仔！你別聽老牛吹水啦！」
另一名年資亦頗為長的警員拍一拍年青警員的肩膀。
「純粹是他的兒子開了一間茶餐廳，裡頭的蛋牛治出品賣得街知巷聞，黃警司間中替他送茶餐廳外賣而已！」

「竟然如此好賣？那找天我們換上便服試一試那間餐廳才行！」
年輕警員提議道。

「喂，你們可不可以多做事少說話呀！
工作時候還在談天？」
發覺「蛋牛治運輸帶」的運輸速度有所緩慢後，黃警司當下呼喝在場的警員，因此亦中斷了他們的八卦對話。

_____________________________________

民以食為天，鳥亦如是。
黃警司把蛋牛治分別朝左右手方向拋出，在他眼前的家燕隨即飛往蛋牛治所在地，開出一條可供前進的道路。

「黃警司，我們應該往右小小前進！」
伴隨著黃警司的身旁，雀聖女兒依憑著記憶指引行走的方向，加快找尋自己母親蹤影的速度；
之於雀聖其中的兩名手下，則跟隨雀聖女兒身後，提防會有突發的事情發生。

不消一會，警司團隊已在燕海中開出一條約近五十米的道路。

現況看似非常順利，但處於遠地上空的冬音工心裡不禁泛起隱憂，心裡極為掙扎應否出手解決自己所造成的困局。

「爺爺，為何你如此愁眉心鎖呢？
他們不是做得挺好嗎？」
冬靈打從心底欽佩著這道以蛋牛治來應對燕海的策略。

「目前來說，的確是非常不錯。
但蛋牛治總會有吃完的一刻，若然那些家燕們那時候還吃得不夠飽，而他們又沒有足夠供應的話，難保家燕們會以發惡的方式啄食他們來作出投訴。」
冬音工說著的同時，不禁回望一下手中食指及中指兩間的灰燼。

「那......我們應該怎麼辦？就這樣看著不理？」
冬靈吞了一下口水。

「雀鳥街的事，就讓雀鳥街的人來憂心吧！
我們擅自插手的話，反而只會有反效果。」
冬音工說出此句的這一刻，黃警司團隊亦順利開闢道路，來到雀聖所在之地。

「媽！」
雀聖的女兒第一時間撲向媽媽身旁，驚見她身體各處被家燕們弄得遍體鱗傷，心痛不已。

「沒事了，小朋友，不要哭！不要哭！」
雀聖跟女兒點一點頭，便把緊抱懷中的一名小學雞交到兩名手下面前，囑咐他們把小孩護送至安全的地方。

「媽，你傷得很重......」
雀聖女兒雙眼通紅，淚水不斷從雙眼流出。

「小事而已，傷口很快便會癒合，大不了便刺多一兩個雀鳥紋身遮蓋疤痕！」
雀聖輕摸女兒頭部，豪言根本不把這些傷痕當作是甚麼的一回事。

「抱歉打擾你們母女的相聚時刻！
根據這位少女所述，現場應該還有人們等待著救援？」
黃警司一邊把蛋牛治拋到地上，一邊作出詢問。

「應該至少還有一名小朋友及兩名男人，我並不太清楚他們的所在位置，但距離我們應該並不太遠。」
雀聖所指的兩名男人正是老闆及我本人，可見她早已把滿身是燕子糞便的李貴華忘得一乾二淨。

「好，那我們嘗試以打圈的方式開路吧！」
黃警司點頭道。

就在此時，警員們傳來了一道壞消息。

「黃警司，後方的燕子突然發難，中斷了我們的蛋牛治補給線。」

隨著時間流逝，一大批吃得半飽的家燕亦察覺得到，蛋牛治是以人鏈的方式傳到前方，故此當機立斷攻斷人鏈的運作，開始襲擊靠近車輛的後方警員。

「想不到那些燕子也挺聰明的，這下麻煩了！」
車匙正處於黃警司的手中，並沒法子把車輛移到他們所在位置。

「媽，不如你呼喚鷹群來擊退這些燕子？」
眼見地下的蛋牛治正以極高的速度消失著，雀聖女兒亦開始變得焦急起來。

「我今天沒有把呼鷹哨攜身，頂多只能呼喚麻雀前來，但牠們未必是家燕的對手，最終只能釀成更多的傷亡。」
說著的同時，雀聖把女兒抱在懷中，意圖利用身驅保護女兒。

啪！

雀聖女兒推開母親，表示不欲得到母親的保護。

吱吱吱吱吱吱吱！
雀聖女兒緊咬下唇，右手按在喉嚨上，哼出燕子們的吱吱叫聲。

「乖女，家燕是不會理會人類所發出的燕子語，別做無謂的事情了！」
雀聖搖頭道。

薯仔回歸

李貴華已成condom

成個禮拜都未有文

薯仔呢排忙呀

定期一推

再推

世界知名科學家奎伊博士發佈論文，證明新冠病毒源於實驗室！

薯仔點睇？

依排醉心研究GME，無心機同時間睇其他嘢

GME都有論文出

睇reddit /investing 的分析

當然有，站在歷史正確的一面。

墨說都有入貨。

學到嘢 冇貨 冇需求 個價跌

我都係

好睇

有文未

如雀聖所說，人類所發出的燕子語，家燕們一概不會理會。

雀聖女兒現時口中所哼出的燕子語，純屬垂死掙扎，並無任何效用可言。

相反，此舉卻是有意無意地激怒了家燕們「欲求不滿、只達半飽」的情緖，促使牠們更為步步進迫，加速收窄眾人的行動範圍。

眼見四方八面均是高速飛動著的家燕，黃警司的右手不自覺地插著外衣內裡的一個暗袋，準備拿出那件印有「心」字圖案的蛋牛治。

「乖女，停止哼唱，家燕們有著不尋常的動靜！」
在「心」字即將公諸於世的那一刻，五勞七傷的雀聖突然舉高了右手，大聲喝令。

「牠們......正在散去？」
此刻，黃警司隱弱察覺得到外間能見度逐漸提升，亦即是代表著燕仔們的數量正呈減少的趨勢。

「嗯，安靜一點！
我在努力聆聽著牠們在說著甚麼！」
雀聖緊閉雙眼，右手緊握呈拳狀並放在心口前。

黃警司打從心底裡感受到雀聖此人正散發著一股難以參透的氣場，故此亦果斷閉上嘴來，靜觀奇變。

縱使如此，他並沒有放下右手，依舊觸碰著外衣暗袋裡那僅此一件的蛋牛治。

「是白居易的燕詩！家燕們正在傳誦著燕詩！」
雀聖女兒率先說出了自己的看法，其間亦擺出了與母親一樣右手拳頭放在心口前的姿勢。

「嗯！應該就是了！
只是.....何解牠們會懂得朗誦燕詩呢？」
雀聖亦接近在同一時間得出相同的答案，並生起無窮無盡的困惑。

「而且還要偏偏選在這重要時刻？」

_______________________________________

「你的遺願，我已經替你達成了！」
紫頭燕子輕輕拍打雙翼，從空中返回地上，對著五勞七傷、已奄奄一息的時仔鸚鵡道。

「嗯，感謝。」
眼見家燕們陸續開始散去，時仔鸚鵡亦明白到自己所做的事並沒有白廢，當下感到非常釋懷。

「你前世很喜歡詩詞？燕詩這樣長的詩詞你亦能背誦得如此純熟？」
紫頭燕子追問。

時仔鸚鵡的眼角以本能反應瞄向我所在的位置，本想解釋詩詞是臨時地從我口中背誦下來，但基於現時已身心俱疲，所以最終還是放棄了解釋。

「你不想說的話，我亦不會勉強你。
大家也是同道鳥，你......」
說到中途之際，紫頭燕子突然感應到一股極為熟悉的氣息，想也不想便頓時拍打雙翼，貿然隻身離去。

「好自為之.....」

隨著燕詩的內容以一傳十、十傳百的方式傳播開去，家燕們亦逐一離開雀鳥街，我、店鋪老闆及另一名小學雞亦得以脱離受雀鳥侵襲的威脅。

確認我和小學雞身體傷勢並無大礙後，老闆第一時間便嚷著要找尋時仔鸚鵡的去向，當仁不讓率先拔足狂奔。

「時！」
憑著本能及直覺，老闆一眼便能找出時仔鸚鵡「攤屍」的位置，慌忙爆動大腿肌肉，率先箭步往前。

「牠怎麼樣？」
眼見老闆不斷用食指按下鸚鵡的各個部位，並展露出愁眉深鎖的樣貌，我心裡不其然地往著壞方向去想。

「還......好吧.....」
老闆深情地嘆了一口氣，右手食指中指不斷輕敲著額頭。

「他有著雀鳥神醫的稱號，從他口中說出『還好吧』，亦即是等於相安無事，這方面你大可放心！」
雀聖一柺一柺的走上前來，身後伴隨著她的女兒，另一名小學雞及一名警察。

那隻小學雞看到我後，頓時飛撲到我的膝旁，不斷喊叫著我的名字。

另一方面，對於雀聖的盛讚，店鋪老闆不但了無所動，更是痴痴呆呆地拿起了時仔鸚鵡身旁的一撮紫色羽毛，一副深為愧疚的模樣。

“紫蕊......”
他凝視著空中的一點紫色，萬般千語在心頭。

「我剛才聽到燕子們互相傳誦著燕詩，你對此有沒有任何頭緒？」
雀聖不太明白店鋪老闆拿著紫色羽毛的用意及其動機，她只是想追查燕詩的真相。

「燕詩？
你指的是，白居易的燕詩？」
我不經意地提高了聲量。

「沒錯！」
雀聖及其女兒同時一臉詫異地看著我。

「真相是，時仔從他口中記住了燕詩的字句，然後再依靠我一名相熟的燕子把詩詞傳播開去。
燕子們受到燕詩內容感召，逐一返回家裡探望雙親，不再纏擾在雀鳥街這裡。」
店鋪老闆毫無保留地把事實道出。

聽到「相熟的燕子」這詞後，雀聖回想起他曾經有好一陣子飼養過紫色頭毛的燕子，當下亦弄懂了整件事情的來龍去脈。

「所以......
剛才時仔鸚鵡特意詢問我燕詩的內容，目的就是為了.....」
此刻的我感到有些啞口無言。

「就是為了保護這裡所有人，所以才弄得自己一身的傷痕。」
店鋪老闆神情極為兇猛，語氣甚為咄咄逼人，眼睛更是瞪得異常地大，眼球就像是快要從眼窩跌出來似的。

「嘩！叔叔的樣子很可怕！」
兩名小學雞異口同聲地大叫，依憑著本能反應躲在我的身後。

從孩子們的表現明白到自己的失態後，店鋪老闆瞬間從兇猛的獅子變成為凋謝了的花兒，一副烚熟狗頭的模樣連聲表示對不起，自己的語氣一時不小心過重了。

「沒相干，這是你疼愛鸚鵡的表現而已！
在這我有甚麼能夠幫手的話，我一定會盡力協助。」
我是出於真誠說出這一番話，並非是冠冕堂皇的虛假言語。

「哦！你能幫手的地方，可是多於繁星般的多呢！」
那名送給我鸚嘴畫象的老人家，不知從何處突然出現在眾人面前。

嗖！

看到那老人家的出現，黃警司的右手立刻拿出了那件印有「心」字的蛋牛治。

「別衝動！別做不自量力的事情！」
雀聖一手按著黃警司的右手，箇中其力氣之巨大，令經常有鍛鍊體能的他亦感到非常之驚訝。

「你.....」
面前的這位雀聖滿身是傷，但亦能展示出如此力度，黃警司深感明白到對方也是「吃過夜粥」的習武之人。

「我知道你想做甚麼，但有些事情並不是單純暴力就可以解決得到的！」
雀聖嚥下一口口水，身體不其然地微微顫抖。

這整整的一切，那名老人家均看在眼內。

他瞇著雙眼，沒有打算有甚麼回應，跟黃警司及雀聖二人拋下一道微笑，便朝著我說了一句話。

「若果你真心是想幫助這可憐的鸚鵡，那就把我剛才送給你的畫像拿出來吧！」

「乖女，我們起程出發去茱莉酒樓與你媽媽飲茶！
不要再看了！」
冬音工見到那老人出現後，立刻把乖孫女的望遠鏡奪下，號令她離開現場。

「但是......」

「沒有但是，快離開！」
冬音工無情地道。

警司開咗條脷可以食蛋治打心拳 但時仔唔係變咗隻雀嫁咩

有好多時，至少時仔鸚鵡唔係黃/白時

又邊個咁有face啊？

薯仔終於返嚟啦

唔係黃/白時-->不是黃/白時-->不時-->畢時

終於唔洗叫我個孫燒比我

大師兄返嚟喇

居然有文

文呀

的起心肝想完咗佢

爺爺，你之前叫我追縱個嗰作者終於出文啦燒得俾你啦但係個結果可能要叫我個孫燒俾我，到時我嚟揾你同你一齊睇啦

時間來到九月一日。

一眾小學雞們各自懷著興奮的心情重返校園，一方面是因為能夠與朋友們聚首一堂而感到高興，而另一方面就是，今天同時亦是匯報「為何海盜們總是伴隨著一隻鸚鵡」的大日子。

為了使匯報的氣氛得以更為高漲，我向校方申請，破例容許他們在開學日這一天穿上非校服的服飾，但其相關服飾必須是要與匯報內容有關。

如有違犯規例的個案，一律記小過作罰。

在這個「家長極度關注學生成績表現」的世代下，孩子們的一個小過，對於家長們就如同是一道死刑無異。

因此亦如我所料，在場的小學雞們均清一色是海盜或水手服飾，沒有任何標奇立異或遍離主題的意味，隔空亦能清晰領略得到家長們的「穩陣牌」主張。

不過有一點較我略為在意的是，在座唯獨是冬靈同學一人沒有穿上便服，以正常校服服飾上陣。

而且除服飾外，她亦沒有跟其他小學雞們一樣亮出燦爛的笑容，更是周不時有意無意地朝我板起厭惡的神情。

「難道是因為暑假期間精心挑選的服飾因為早餐時候不小心倒瀉奶茶弄髒了，無法扮靚靚出街，屈就要穿回校服，因而心情不好？」
這是我作為一名專業教學工作者所作出的判斷。

無論如何，這次匯報的結果是不會計算在成績表升班試的分數，且服飾的美與醜亦不會涵蓋在是次評核範疇。
只要哪一組的答案跟我預想的答案接近，抑或是比我所想的更為好，哪一組就能奪得冠軍。

__________________________________

「各位，海盜們之所以會帶上鸚鵡在身，一切也是因為一個字！」

第一組進行匯報的，正是我在雀鳥街所遇上的小學雞二人參與其中的組別。

他們二人的肩膊上均綁上了從雀鳥街李貴華店鋪所得到的鸚鵡公仔獎品，一臉得戚的模樣，飾演著海盜們趾高氣揚的姿態。

「錢！」

這個答案，招來了眾人的注意。

「眾所周知，海盜們就是貪錢，依靠搶奪商船或打撈寶藏維生！」
小學雞們同時間戴上草帽，並作出了對拇指吹氣這道不明所以的動作。

「在海盜時代，最為值錢的就是藝術品。
對於經常行船的他們，就算搶奪得到珍貴的陶甕器皿，一個風高浪急的海浪一下子就會使得船隻左搖右擺，根本無法子百分百安穩地把易碎的藝術器皿帶回陸地。」

他們的這一個見解，某程度上又挺為合理，但這跟鸚鵡又有甚麼關係呢？

「一些聰明的海盜經歷過無數的失敗後，最終發掘了一道穩賺袐笈，就是運送製作藝術品的顏料！

當時候的科技尚未完善，以藍色為首的顏料最為昂貴。

當時候除了依靠開採一些稀有礦石外，鮮為人知的藍色顏料製作方法就是提煉鸚毛羽毛的P物質！」

P物質？

我思索了一輪後，才憶起雀鳥街店鋪老闆曾經提及古時的畫家會提取鸚鵡羽毛的Psittacofulvin化學物為顏料主色。

難道......這兩名小學雞是從老闆口中獲取相關資訊？

「而海盜間流傳著一道傳說，就是海賊王埋藏了一道寶藏，名為One Piece，另外亦有一個別稱是為All Blue。

其實所謂的All Blue，就是遍佈藍色鸚鵡的小鳥，從遠方看起來藍色一片，所以得出All Blue這個稱號。」
一名小學雞單手掩上右眼，從口袋拿出一根煙仔餅放在口中。

另一名小學雞見狀，頓時把數筒胡鬚圖案的筒裝薯片遮上自己的臉孔，裝出一道成熟男人口音。

「我的財寶嗎? 想要的話我可以送給你！自己去找吧！我把全世界的財富都放在那裡！」

咬著煙仔餅的小學雞隨即向高起飛腿，接續對話。

「有一些聰明的海盜經過一輪按圖索驥後，得知寶藏其實就是海賊王精心栽培的藍色鸚鵡生態島，所以便故意飼養鸚鵡放在身旁，希望自己的鸚鵡能夠洞悉同伴的所在，引領船隻前往All Blue鸚鵡島！」

這小學雞組別的這一個答案，一下子便把眾人的腦袋震攝了下來。

而素來依憑未雨綢繆主張行事的我，在電光火石間鬼崇地拿起手機，並趁眾人不為意之際偷偷地在網上查詢資訊。

「你這個根本就是虛構故事！
如果是真的話，那All Blue島在哪裡呢？
現在科技這麼發達，你不是想說還找不到呀嘛！」
當初最先提出「為何海盜們總是伴隨著一隻鸚鵡」的小學雞，甚為不屑地作出挑難。

「哈，All Blue島就是在......」

「印度洋的伯勒登島！」
我及時趕在小學雞說出答案前，把剛剛在手機找覓出的答案說了出來。